{"translation-revision-date":"2023-03-15 02:13:14+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.4","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"All":["Tudo"],"Calendar":["Calend\u00e1rio"],"Font size":["Tamanho de letra"],"Type":["Tipo"],"Custom":["Personalizado"],"Mixed":["Misto"],"Previous":["Anterior"],"Hours":["Horas"],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as teclas de seta para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as teclas de seta para cima e para baixo para navegar."],"No results.":["Sem resultados."],"Custom color picker.":["Selector de cor personalizada."],"Color code: %s":["C\u00f3digo de cor: %s"],"Color: %s":["Cor: %s"],"Click to Select":["Clique para seleccionar"],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Clique nas setas esquerda ou direita para seleccionar outros meses do passado ou futuro."],"Click the desired day to select it.":["Clique no dia desejado para o seleccionar."],"Navigating with a keyboard":["Navegar com o teclado"],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Select the date in focus.":["Escolher a data em foco."],"Left and Right Arrows":["Setas esquerda e direita"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["Recuar (cima) ou avan\u00e7ar (direita) um dia."],"Up and Down Arrows":["Setas cima e baixo"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["Recuar (cima) ou avan\u00e7ar (baixo) uma semana."],"Page Up and Page Down":["Page Up e Page Down"],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["Recuar (PgUp) ou avan\u00e7ar (PgDn) um m\u00eas."],"Home and End":["In\u00edcio e fim"],"Home\/End":["In\u00edcio\/fim"],"Go to the first (Home) or last (End) day of a week.":["Ir para o primeiro (in\u00edcio) ou \u00faltimo (fim) dia da semana."],"Calendar Help":["Ajuda do calend\u00e1rio"],"Minutes":["Minutos"],"Reset":["Repor"],"Add item":["Adicionar item"],"Item added.":["Item adicionado."],"Item removed.":["Item removido."],"Remove item":["Remover item"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s de %3$s)"],"Dismiss this notice":["Descartar este aviso"],"Order by":["Ordernar por"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"A \u2192 Z":["A \u2192 Z"],"Z \u2192 A":["Z \u2192 A"],"Category":["Categoria"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas, espa\u00e7os ou a tecla enter."],"Separate with commas or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas ou a tecla enter."],"Angle":["\u00c2ngulo"],"Gradient control point at position %1$s%% with color code %2$s.":["Ponto de controlo do gradiente na posi\u00e7\u00e3o %1$s%% com o c\u00f3digo de cor %2$s."],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Utilize as setas esquerda e direita ou arraste com o rato para alterar a posi\u00e7\u00e3o do gradiente. Prima o bot\u00e3o para alterar a cor ou remover o ponto de controlo."],"Remove Control Point":["Remover ponto de controlo"],"Gradient code: %s":["C\u00f3digo do gradiente: %s"],"Gradient: %s":["Gradiente: %s"],"Guide controls":["Controlos guia"],"Page %1$d of %2$d":["P\u00e1gina %1$d de %2$d"],"Finish":["Concluir"],"Solid":["S\u00f3lido"],"Top Center":["Superior ao centro"],"Center Left":["Centro \u00e0 esquerda"],"Center Center":["Centro"],"Center Right":["Centro \u00e0 direita"],"Bottom Center":["Inferior ao centro"],"Alignment Matrix Control":["Controlo da matriz de alinhamento"],"Box Control":["Controlo da caixa"],"Reset search":["Reiniciar pesquisa"],"Color name":["Nome da cor"],"Remove color":["Remover cor"],"Coordinated Universal Time":["Tempo Universal Coordenado"],"Media preview":["Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o de multim\u00e9dia"],"Linear":["Linear"],"Radial":["Radial"],"Select unit":["Seleccionar unidade"],"Search in %s":["Pesquisar em %s"],"Close search":["Fechar pesquisa"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Percentage (%)":["Percentagem (%)"],"Pixels (px)":["P\u00edxeis (px)"],"Relative to parent font size (em)":["Relativo ao tamanho de letra superior (em)"],"Relative to root font size (rem)":["Relativo ao tamanho de letra principal (rem)"],"Viewport width (vw)":["Largura do ecr\u00e3 (vw)"],"Viewport height (vh)":["Altura do ecr\u00e3 (vh)"],"Dashed":["Tracejado"],"Dotted":["Pontilhado"],"Border width":["Espessura da borda"],"Percent (%)":["Percentagem (%)"],"Viewport smallest dimension (vmin)":["Dimens\u00e3o menor da janela (vmin)"],"Viewport largest dimension (vmax)":["Dimens\u00e3o maior da janela (vmax)"],"Width of the zero (0) character (ch)":["Largura de zero (0) caracteres (ch)"],"x-height of the font (ex)":["Altura-x das letras (ex)"],"Centimeters (cm)":["Cent\u00edmetros (cm)"],"Millimeters (mm)":["Mil\u00edmetros (mm)"],"Inches (in)":["Polegadas (in)"],"Picas (pc)":["Picas (pc)"],"Points (pt)":["Pontos (pt)"],"Relative to parent font size (em)\u0004ems":["ems"],"Relative to root font size (rem)\u0004rems":["rems"],"%1$s. There is %2$d event":["%1$s. Existe %2$d evento","%1$s. Existem %2$d eventos"],"Duotone code: %s":["C\u00f3digo bicolor: %s"],"Duotone: %s":["Bicolor: %s"],"Shadows":["Sombras"],"Invalid item":["Item inv\u00e1lido"],"Hex color":["Cor hexadecimal"],"Color format":["Formato de cor"],"Color %s":["Cor %s"],"Gradient name":["Nome do gradiente"],"Add gradient":["Adicionar gradiente"],"Add color":["Adicionar cor"],"Gradient options":["Op\u00e7\u00f5es do gradiente"],"Color options":["Op\u00e7\u00f5es da cor"],"Edit gradients":["Editar gradientes"],"Edit colors":["Editar cores"],"Remove all gradients":["Remover todos os gradientes"],"Remove all colors":["Remover todas as cores"],"Reset gradient":["Repor gradiente"],"Reset colors":["Repor cores"],"No selection":["Nada seleccionado"],"Currently selected: %s":["Seleccionado: %s"],"Size of a UI element\u0004None":["Nenhum"],"Size of a UI element\u0004Small":["Pequeno"],"Size of a UI element\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"Size of a UI element\u0004Large":["Grande"],"Size of a UI element\u0004Extra Large":["Muito grande"],"Highlights":["Destaques"],"Currently selected font size: %s":["Tamanho de letra seleccionado: %s"],"Use size preset":["Usar tamanho pr\u00e9-definido"],"Set custom size":["Definir tamanho personalizado"],"Search %s":["Pesquisar %s"],"Reset %s":["Repor %s"],"Hide and reset %s":["Esconder e repor %s"],"Show %s":["Mostrar %s"],"Button label to reveal tool panel options\u0004%s options":["Op\u00e7\u00f5es de %s"],"Reset all":["Repor tudo"],"Unlink sides":["Desligar lados"],"Link sides":["Ligar lados"],"Custom color picker. The currently selected color is called \"%1$s\" and has a value of \"%2$s\".":["Selector de cor personalizada. A cor actualmente seleccionada chama-se \"%1$s\" e tem o valor \"%2$s\"."],"Border color and style picker.":["Selector de cor e estilo da borda."],"Border color picker.":["Selector da cor da borda."],"Close border color":["Fechar op\u00e7\u00f5es de cor da borda"],"Reset to default":["Repor valores por omiss\u00e3o"],"Top border":["Borda superior"],"Left border":["Borda esquerda"],"Right border":["Borda direita"],"Bottom border":["Borda inferior"],"Border color and style picker":["Selector de cor e estilo da borda"],"View previous month":["Ver m\u00eas anterior"],"View next month":["Ver m\u00eas seguinte"],"%1$s. Selected. There is %2$d event":["%1$s. Seleccionado. H\u00e1 %2$d evento","%1$s. Seleccionado. H\u00e1 %2$d eventos"],"%1$s. Selected":["%1$s. Seleccionado"],"Unset":["N\u00e3o definido"],"S":["S"],"M":["M"],"L":["L"],"XL":["XL"],"XXL":["XXL"],"%s reset to default":["%s reposto para valores por omiss\u00e3o"],"%s hidden and reset to default":["%s foi escondido e reposto para valores por omiss\u00e3o"],"%s is now visible":["%s est\u00e1 agora vis\u00edvel"],"All options are currently hidden":["Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o de momento escondidas"],"All options reset":["Repor todas as op\u00e7\u00f5es"],"Author":["Autor"],"Done":["Conclu\u00eddo"],"Left":["Esquerda"],"Right":["Direita"],"Size":["Tamanho"],"January":["Janeiro"],"February":["Fevereiro"],"March":["Mar\u00e7o"],"April":["Abril"],"May":["Maio"],"June":["Junho"],"July":["Julho"],"August":["Agosto"],"September":["Setembro"],"October":["Outubro"],"November":["Novembro"],"December":["Dezembro"],"Top":["Superior"],"Bottom":["Inferior"],"Top Left":["Superior \u00e0 esquerda"],"Top Right":["Superior \u00e0 direita"],"Bottom Left":["Inferior \u00e0 esquerda"],"Bottom Right":["Inferior \u00e0 direita"],"AM":["AM"],"PM":["PM"],"Clear":["Limpar"],"Drop files to upload":["Largue os ficheiros a carregar"],"Style":["Estilo"],"Custom Size":["Tamanho personalizado"],"Year":["Ano"],"Border color":["Cor da borda"],"Close dialog":["Fechar janela"],"Item selected.":["Item seleccionado."],"Date":["Data"],"Month":["M\u00eas"],"Day":["Dia"],"Time":["Hora"],"Copied!":["Copiado!"],"Categories":["Categorias"],"Cancel":["Cancelar"],"OK":["OK"],"Search":["Pesquisar"],"Close":["Fechar"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Copy":["Copiar"],"Next":["Seguinte"],"Back":["Voltar"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}}