{"translation-revision-date":"2023-03-15 02:13:14+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.4","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Submit":["Submeter"],"Edit link":["Editar liga\u00e7\u00e3o"],"All":["Tudo"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"Text":["Texto"],"Font size":["Tamanho de letra"],"Font family":["Fam\u00edlia tipogr\u00e1fica"],"Unlink":["Desfazer liga\u00e7\u00e3o"],"Custom":["Personalizado"],"Square":["Quadrado"],"Styles":["Estilos"],"Upload":["Carregar"],"Mixed":["Misto"],"text color":["cor do texto"],"Clear selection.":["Limpa a selec\u00e7\u00e3o."],"Audio":["\u00c1udio"],"Video":["V\u00eddeo"],"Not set":["N\u00e3o definido"],"Tools":["Ferramentas"],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Original":["Original"],"Blocks":["Blocos"],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as teclas de seta para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as teclas de seta para cima e para baixo para navegar."],"No results.":["Sem resultados."],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"Reset":["Repor"],"Change text alignment":["Alterar alinhamento do texto"],"Wide width":["Largo"],"Full width":["Toda a largura"],"Change alignment":["Alterar alinhamento"],"Current":["Actual"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"After Conversion":["Ap\u00f3s a convers\u00e3o"],"No block selected.":["Nenhum bloco seleccionado."],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser pr\u00e9-visualizado."],"Convert to Classic Block":["Converter para bloco cl\u00e1ssico"],"Resolve Block":["Corrigir bloco"],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"imperative verb\u0004Resolve":["Corrigir"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco tem conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"Block: %s":["Bloco: %s"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco existente, n\u00e3o pode ser movido"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover bloco de %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d abaixo"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco de %1$s est\u00e1 no fim do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco de %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d acima"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco de %1$s est\u00e1 no in\u00edcio do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima porque j\u00e1 est\u00e3o no limite superior"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo porque j\u00e1 est\u00e3o no limite inferior"],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para uma posi\u00e7\u00e3o acima"],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para uma posi\u00e7\u00e3o \u00e0 direita"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Duplicate":["Duplicar"],"Insert before":["Inserir antes"],"Insert after":["Inserir depois"],"Change type of %d block":["Alterar tipo de %d bloco","Alterar tipo de %d blocos"],"Transform to":["Transformar em"],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores poder\u00e1 ser de dif\u00edcil leitura. Tente usar uma cor de fundo mais escura e uma %s mais clara."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores poder\u00e1 ser de dif\u00edcil leitura. Tente usar uma cor de fundo mais clara e uma %s mais escura."],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Reusable":["Reutiliz\u00e1veis"],"Paste or type URL":["Colar ou escrever o URL"],"Skip to the selected block":["Ir para o bloco seleccionado"],"Link settings":["Defini\u00e7\u00f5es da liga\u00e7\u00e3o"],"HTML anchor":["\u00c2ncora HTML"],"Additional CSS class(es)":["Classes de CSS adicionais"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Vivid red":["Vermelho vivo"],"Luminous vivid orange":["Laranja vivo luminoso"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar vivo luminoso"],"Light green cyan":["Ciano verde claro"],"Vivid green cyan":["Ciano verde vivo"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano vivo"],"Cyan bluish gray":["Cinzento azulado ciano"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Huge":["Muito grande"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navega para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecciona todo o texto ao digitar. Ao premir de novo selecciona todos os blocos."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplica o(s) bloco(s) seleccionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remove o(s) bloco(s) seleccionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Insere um novo bloco antes do(s) bloco(s) seleccionado(s)."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Insere um novo bloco depois do(s) bloco(s) seleccionado(s)."],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"Document":["Documento"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Heading settings":["Op\u00e7\u00f5es do t\u00edtulo"],"Image dimensions":["Dimens\u00f5es da imagem"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"%s block selected.":["%s bloco seleccionado.","%s blocos seleccionados."],"Block tools":["Ferramentas de blocos"],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, precisa de permiss\u00e3o para carregar multim\u00e9dia."],"%d word":["%d palavra","%d palavras"],"Attempt Block Recovery":["Tentar recuperar o bloco"],"block style\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"%s: Change block type or style":["%s: Alterar o tipo ou estilo do bloco"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Ungrouping blocks from within a Group block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Alterar alinhamento vertical"],"Vivid purple":["Roxo vivo"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, se carregar em <kbd>\/<\/kbd> pode inserir novos blocos rapidamente."],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"Skip":["Saltar"],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Carregue um ficheiro multim\u00e9dia ou seleccione um da sua biblioteca."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Carregue um ficheiro de \u00e1udio, seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia ou adicione um atrav\u00e9s de um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Carregue um ficheiro de imagem, seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia ou adicione um atrav\u00e9s de um URL."],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Carregue um ficheiro de v\u00eddeo, seleccione um da sua biblioteca multim\u00e9dia ou adicione um atrav\u00e9s de um URL."],"Default Style":["Estilo por omiss\u00e3o"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Introduza uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o web \u00fanico para este bloco, chamado \"\u00e2ncora\". Vai poder criar liga\u00e7\u00f5es directas a esta sec\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras."],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe m\u00faltiplas classes com espa\u00e7os."],"Open in new tab":["Abrir num novo separador"],"Border radius":["Raio da borda"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Move right":["Mover para a direita"],"No Preview Available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano vivo a roxo vivo"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde vivo"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar vivo luminoso a laranja vivo luminoso"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja vivo luminoso a vermelho vivo"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinzento muito claro a cinzento azulado ciano"],"Cool to warm spectrum":["Espectro de frio a quente"],"Blush light purple":["Vermelho violeta claro"],"Blush bordeaux":["Vermelho bord\u00f4"],"Luminous dusk":["Crep\u00fasculo luminoso"],"Pale ocean":["Turquesa p\u00e1lida"],"Electric grass":["Verde el\u00e9ctrico"],"Midnight":["Meia-noite"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["De momento est\u00e1 em modo de edi\u00e7\u00e3o. Para voltar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, prima Escape."],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos seleccionados"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Select a variation to start with.":["Seleccione uma varia\u00e7\u00e3o para come\u00e7ar."],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Currently selected link settings":["Op\u00e7\u00f5es de liga\u00e7\u00e3o seleccionadas actualmente"],"Press ENTER to add this link":["Prima ENTER para adicionar esta liga\u00e7\u00e3o"],"Search or type url":["Pesquise ou digite o URL"],"Recently updated":["Actualizado recentemente"],"Currently selected":["Seleccionado actualmente"],"The media file has been replaced":["O ficheiro multim\u00e9dia foi substitu\u00eddo"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca multim\u00e9dia"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para ecr\u00e3s %2$s."],"Small screens":["Ecr\u00e3s pequenos"],"Medium screens":["Ecr\u00e3s m\u00e9dios"],"Large screens":["Ecr\u00e3s grandes"],"Use the same %s on all screensizes.":["Utilizar %s igual em todos os tamanhos de ecr\u00e3."],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alterne entre mostrar o mesmo valor para todos os tamanhos de ecr\u00e3 ou usar um valor \u00fanico por tamanho de ecr\u00e3."],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco de %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d \u00e0 esquerda"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco de %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d \u00e0 direita"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco de %1$s est\u00e1 no fim do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco de %1$s est\u00e1 no fim do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para a esquerda"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco de %1$s est\u00e1 no in\u00edcio do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco de %1$s est\u00e1 no in\u00edcio do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para a esquerda"],"Line height":["Altura da linha"],"Typography":["Tipografia"],"Padding":["Espa\u00e7amento"],"Change matrix alignment":["Alterar alinhamento da matriz"],"Open Colors Selector":["Abrir selector de cores"],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Aumente a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista ao pressionar no <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Reduza a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista ao pressionar na <kbd>tecla apagar<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste os ficheiros para o editor para inserir automaticamente blocos multim\u00e9dia."],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere o tipo do bloco ao clicar no \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["Est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos atrav\u00e9s da tecla Tab e das teclas das setas. Utilize as setas para a esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco seleccionado, prima a tecla Enter."],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Utilize a tecla Tab e as teclas das setas para escolher um novo local para o bloco. Utilize as setas para a esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido o local, prima a tecla Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"A tip for using the block editor":["Uma dica para a utiliza\u00e7\u00e3o do editor de blocos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Pesquisar tudo. Isto ir\u00e1 abrir o painel principal para inserir blocos na barra de ferramentas do editor."],"Browse all":["Pesquisar tudo"],"Copied \"%s\" to clipboard.":["\"%s\" copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["\"%s\" movido para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["%d bloco copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.","%d blocos copiados para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved %d block to clipboard.":["%d bloco movido para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.","%d blocos movidos para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Move to":["Mover para"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Image size presets":["Tamanhos de imagem pr\u00e9-definidos"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente de novo."],"Creating":["A criar"],"Current media URL:":["URL do item multim\u00e9dia actual:"],"Desktop":["Desktop"],"Tablet":["Tablet"],"Mobile":["Mobile"],"Move the selected block(s) up.":["Move o(s) bloco(s) seleccionado(s) para cima."],"Move the selected block(s) down.":["Move o(s) bloco(s) seleccionado(s) para baixo."],"Aspect Ratio":["R\u00e1cio largura:altura"],"Landscape":["Paisagem"],"16:10":["16:10"],"16:9":["16:9"],"4:3":["4:3"],"3:2":["3:2"],"Portrait":["Retrato"],"10:16":["10:16"],"9:16":["9:16"],"3:4":["3:4"],"2:3":["2:3"],"Could not edit image. %s":["N\u00e3o foi poss\u00edvel editar a imagem. %s"],"Zoom":["Zoom"],"Rotate":["Rodar"],"Remove blocks":["Remover blocos"],"Filter patterns":["Filtrar padr\u00f5es"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o de blocos \"%s\" inserido."],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Criar: <mark>%s<\/mark>"],"Appearance":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Add an anchor":["Adicionar uma \u00e2ncora"],"Decoration":["Decora\u00e7\u00e3o"],"Uppercase":["Mai\u00fasculas"],"Lowercase":["Min\u00fasculas"],"Capitalize":["Primeira letra mai\u00fascula"],"Letter case":["Mai\u00fasculas ou min\u00fasculas"],"Font weight":["Peso de letra"],"Font style":["Estilo de letra"],"Toggle full height":["Alternar altura total"],"Block Patterns":["Padr\u00f5es de blocos"],"Drag":["Arrastar"],"More":["Mais"],"Transform to variation":["Transformar para varia\u00e7\u00e3o"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alinhar em cima"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alinhar ao centro"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alinhar em baixo"],"Editor canvas":["Ecr\u00e3 do editor"],"Manage Reusable blocks":["Gerir blocos reutiliz\u00e1veis"],"Change items justification":["Alterar justifica\u00e7\u00e3o dos itens"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Margin":["Margem"],"Duotone":["Bicolor"],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro bicolor"],"Layout":["Layout"],"Wide":["Largo"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personalize a largura de todos os elementos atribu\u00eddos a colunas centrais ou largas."],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Utilize as setas esquerda e direita para se mover atrav\u00e9s dos blocos"],"Search for blocks and patterns":["Pesquisar blocos e padr\u00f5es"],"Type \/ to choose a block":["Clique em \/ para escolher um bloco"],"Select %s":["Seleccionar %s"],"Patterns list":["Lista de padr\u00f5es"],"Choose":["Escolher"],"Previous pattern":["Padr\u00e3o anterior"],"Next pattern":["Padr\u00e3o seguinte"],"Carousel view":["Vista de carrossel"],"Justify items left":["Justificar itens \u00e0 esquerda"],"Justify items center":["Justificar itens ao centro"],"Justify items right":["Justificar itens \u00e0 direita"],"Space between items":["Espa\u00e7o entre itens"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["As ferramentas fornecem diversas interac\u00e7\u00f5es para seleccionar, navegar e editar blocos. Alterne entre a selec\u00e7\u00e3o e a edi\u00e7\u00e3o ao pressionar em Escape e Enter."],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizada"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Displays more block tools":["Mostrar mais ferramentas de blocos"],"Remove %s":["Remover %s"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crie um efeito bicolor sem alterar a sua imagem original."],"No selected font appearance":["Nenhum estilo de letra seleccionado"],"Currently selected font weight: %s":["Peso de letra seleccionado: %s"],"Currently selected font style: %s":["Estilo de letra seleccionado: %s"],"Currently selected font appearance: %s":["Estilo de letra seleccionado: %s"],"Flex":["Flex\u00edvel"],"Justification":["Justifica\u00e7\u00e3o"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permitir quebra de linhas"],"Orientation":["Orienta\u00e7\u00e3o"],"Flow":["Fluxo"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo de %s de largura"],"Top left":["Superior \u00e0 esquerda"],"Top right":["Superior \u00e0 direita"],"Bottom left":["Inferior \u00e0 esquerda"],"Bottom right":["Inferior \u00e0 direita"],"Unlink radii":["Desligar raios"],"Link radii":["Ligar raios"],"Radius":["Raio"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/page-jumps\/"],"Letter spacing":["Espa\u00e7amento entre as letras"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Explore all patterns":["Explorar todos os padr\u00f5es"],"Label for showing all block patterns\u0004Explore":["Explorar"],"%1$d pattern found for \"%2$s\"":["%1$d padr\u00e3o encontrado para \"%2$s\"","%1$d padr\u00f5es encontrados para \"%2$s\""],"link color":["cor da liga\u00e7\u00e3o"],"Use size preset":["Usar tamanho pr\u00e9-definido"],"Set custom size":["Definir tamanho personalizado"],"font style\u0004Regular":["Normal"],"font style\u0004Italic":["It\u00e1lico"],"font weight\u0004Thin":["Fino"],"font weight\u0004Extra Light":["Extra Light"],"font weight\u0004Light":["Light"],"font weight\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font weight\u0004Semi Bold":["Seminegrito"],"font weight\u0004Bold":["Negrito"],"font weight\u0004Extra Bold":["Extranegrito"],"font weight\u0004Black":["Negro"],"Unwrap":["Remover contentor"],"Align items top":["Alinhar itens no topo"],"Align items center":["Alinhar itens ao centro"],"Align items bottom":["Alinhar itens em baixo"],"Vertical alignment":["Alinhamento vertical"],"Alignment option\u0004None":["Nenhum"],"Add pattern":["Adicionar padr\u00e3o"],"Add default block":["Adicionar bloco por omiss\u00e3o"],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Escolha atributos espec\u00edficos para restringir ou bloquear todas as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis."],"Lock all":["Bloquear tudo"],"Disable movement":["Desativar movimento"],"Prevent removal":["Evitar remo\u00e7\u00e3o"],"Unlock":["Desbloquear"],"Lock":["Bloquear"],"Select parent block (%s)":["Seleccionar o bloco superior (%s)"],"Unlock %s":["Desbloquear %s"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"verb\u0004Stack":["Empilhar"],"Transparent text may be hard for people to read.":["Texto transparente pode ser dif\u00edcil de ler."],"%s link (locked)":["Liga\u00e7\u00e3o para %s (bloqueado)"],"%s link":["Liga\u00e7\u00e3o para %s"],"Options for %s block":["Op\u00e7\u00f5es do bloco %s"],"%s deselected.":["%s desseleccionado."],"%s blocks deselected.":["%s blocos desseleccionados."],"Transform to %s":["Transformar em %s"],"Date format":["Formato da data"],"Default format":["Formato por omiss\u00e3o"],"short date format\u0004n\/j\/Y":["d\/m\/Y"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["d\/m\/Y H:i"],"medium date format\u0004M j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["j \\d\\e M \\d\\e Y G:i"],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F, Y"],"Enter your own date format":["Digite o seu pr\u00f3prio formato de data"],"Choose a format":["Escolha um formato"],"Custom format":["Formato personalizado"],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Digite uma <Link>string de formata\u00e7\u00e3o<\/Link> de data ou hora."],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/formatting-date-and-time\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/formatting-date-and-time\/"],"Link is empty":["A liga\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazia"],"Delete selection.":["Eliminar selec\u00e7\u00e3o."],"Use featured image":["Usar imagem de destaque"],"Unlink sides":["Desligar lados"],"Link sides":["Ligar lados"],"You are currently in zoom-out mode.":["De momento est\u00e1 em modo de zoom-out."],"All sides":["Todos os lados"],"Custom (%s)":["Personalizado (%s)"],"Spacing Control":["Controlo de espa\u00e7amento"],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos os blocos est\u00e3o seleccionados e n\u00e3o podem ser movidos"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para a esquerda pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 esquerda poss\u00edvel."],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para a direita pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 direita poss\u00edvel."],"Restrict editing":["Restringir edi\u00e7\u00e3o"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos os blocos internos"],"Copy blocks":["Copiar blocos"],"Copy block":["Copiar bloco"],"Font":["Tipo de letra"],"Inner blocks use content width":["Blocos internos usam a largura do conte\u00fado"],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Os blocos internos usam largura de conte\u00fado com op\u00e7\u00f5es para largura total ou grande."],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Os blocos internos ir\u00e3o preencher a largura deste contentor. Clique para restringir."],"Modify":["Modificar"],"short date format without the year\u0004M j":["j M"],"View options":["Ver op\u00e7\u00f5es"],"Now":["Agora"],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para uma posi\u00e7\u00e3o abaixo"],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para uma posi\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda"],"Advanced":["Avan\u00e7adas"],"Done":["Conclu\u00eddo"],"None":["Nenhum"],"Content":["Conte\u00fado"],"Left":["Esquerda"],"Right":["Direita"],"Select":["Seleccionar"],"Black":["Preto"],"White":["Branco"],"Width":["Largura"],"Height":["Altura"],"Border":["Borda"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Top":["Superior"],"Bottom":["Inferior"],"Align":["Alinhar"],"Link Rel":["Atributo rel da liga\u00e7\u00e3o"],"Insert link":["Inserir liga\u00e7\u00e3o"],"Remove link":["Remover liga\u00e7\u00e3o"],"Image":["Imagem"],"Link":["Liga\u00e7\u00e3o"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Ficheiro multim\u00e9dia"],"Media Library":["Biblioteca multim\u00e9dia"],"Insert from URL":["Inserir de um URL"],"Replace":["Substituir"],"Link CSS Class":["Classe CSS da liga\u00e7\u00e3o"],"Color":["Cor"],"Paste URL or type to search":["Cole um URL ou escreva para pesquisar"],"Link selected.":["Liga\u00e7\u00e3o seleccionada."],"List view":["Vista de lista"],"Grid view":["Vista de grelha"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Publish":["Publicar"],"Preview":["Pr\u00e9-visualizar"],"Cancel":["Cancelar"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Full Size":["Tamanho original"],"Media":["Multim\u00e9dia"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Search":["Pesquisar"],"Close":["Fechar"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Underline":["Sublinhado"],"Strikethrough":["Rasurado"],"Background":["Fundo"],"Large":["Grande"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}