{"translation-revision-date":"2023-03-15 02:13:14+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.4","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"View":["Ver"],"Delete":["Eliminar"],"Actions":["Ac\u00e7\u00f5es"],"Links":["Liga\u00e7\u00f5es"],"Theme":["Tema"],"All":["Tudo"],"Text":["Texto"],"Palette":["Paleta"],"Custom":["Personalizado"],"Learn more":["Saiba mais"],"Styles":["Estilos"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"headers":["cabe\u00e7alhos"],"Block":["Bloco"],"Tools":["Ferramentas"],"List View":["Vista de lista"],"Archive: %s":["Arquivo: %s"],"Blocks":["Blocos"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Blocks styles":["Estilos de blocos"],"Attempt Recovery":["Tentar recupera\u00e7\u00e3o"],"Copy Error":["Copiar erro"],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Headings":["T\u00edtulos"],"Document tools":["Ferramentas do documento"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"Visual editor":["Editor visual"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Editor":["Editor"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Access all block and document tools in a single place":["Aceda a todas as ferramentas de blocos e documentos num \u00fanico local"],"Spotlight mode":["Modo de foco"],"Focus on one block at a time":["Foque-se num bloco de cada vez."],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Save your changes.":["Guarda as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Undo your last changes.":["Anula as suas \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"Redo your last undo.":["Refaz o que anulou anteriormente."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navega para a parte seguinte do editor."],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navega para a parte anterior do editor."],"Switch between visual editor and code editor.":["Alterna entre o editor visual e o editor de c\u00f3digo."],"Selection shortcuts":["Atalhos de selec\u00e7\u00e3o"],"Block shortcuts":["Atalhos de blocos"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Altera o tipo de bloco depois de adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Forward-slash":["Barra para a direita"],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Make the selected text bold.":["Torna negrito o texto seleccionado."],"Make the selected text italic.":["Torna it\u00e1lico o texto seleccionado."],"Underline the selected text.":["Sublinha o texto seleccionado."],"Convert the selected text into a link.":["Converte o texto seleccionado numa liga\u00e7\u00e3o."],"Remove a link.":["Remove uma liga\u00e7\u00e3o."],"Editor publish":["\u00c1rea de publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Editor content":["Conte\u00fado do editor"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Editor settings":["Defini\u00e7\u00f5es do editor"],"Editing code":["A editar c\u00f3digo"],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Block settings closed":["Op\u00e7\u00f5es do bloco fechadas"],"Additional settings are now available in the Editor block settings sidebar":["Est\u00e3o agora dispon\u00edveis op\u00e7\u00f5es adicionais na barra lateral de op\u00e7\u00f5es do editor de blocos"],"Visual editor selected":["Editor visual seleccionado"],"Create":["Criar"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever com texto ou HTML"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas superior"],"Block (selected)":["Bloco (seleccionado)"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior activada"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desactivada"],"Spotlight mode activated":["Modo de foco activado"],"Spotlight mode deactivated":["Modo de foco desactivado"],"Display these keyboard shortcuts.":["Mostrar estes atalhos de teclado."],"All content copied.":["Todo o conte\u00fado copiado."],"Editor footer":["Rodap\u00e9 do editor"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos de teclado"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Buttons":["Bot\u00f5es"],"Typography":["Tipografia"],"Padding":["Espa\u00e7amento"],"Contain text cursor inside block":["Manter o cursor de texto dentro do bloco"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Site":["Site"],"Color palettes":["Paletas de cores"],"Drawer":["Gaveta"],"Hide more settings":["Esconder op\u00e7\u00f5es adicionais"],"Show more settings":["Mostrar op\u00e7\u00f5es adicionais"],"Open the block list view.":["Abre a vista de lista dos blocos."],"Preferences":["Prefer\u00eancias"],"Aids screen readers by stopping text caret from leaving blocks.":["Ajuda os leitores de texto ao impedir o cursor de sair dos blocos."],"Appearance":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Highlights the current block and fades other content.":["Destaca o bloco actual e desfoca os restantes conte\u00fados."],"Edit %s":["Editar %s"],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"Margin":["Margem"],"Duotone":["Bicolor"],"Layout":["Layout"],"Wide":["Largo"],"Generic label for block inserter button\u0004Toggle block inserter":["Mostrar\/esconder painel de inserir blocos"],"Give the template a title that indicates its purpose, e.g. \"Full Width\".":["D\u00ea um t\u00edtulo ao modelo para indicar o seu prop\u00f3sito, por exemplo \"Toda a largura\"."],"Close List View Sidebar":["Fechar barra lateral da vista de lista"],"Template (selected)":["Modelo (seleccionado)"],"Custom Template":["Modelo personalizado"],"Create custom template":["Criar modelo personalizado"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Radius":["Raio"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Open list view":["Abrir vista de lista"],"Area":["\u00c1rea"],"Customize options related to the block editor interface and editing flow.":["Personalize op\u00e7\u00f5es relacionadas com a interface do editor de blocos e fluxo de edi\u00e7\u00e3o."],"Block interactions":["Intera\u00e7\u00f5es de blocos"],"Customize how you interact with blocks in the block library and editing canvas.":["Personalize a forma como interage com os blocos na biblioteca de blocos e no ecr\u00e3 de edi\u00e7\u00e3o."],"Navigate to the previous view":["Navegar para a vista anterior"],"An error occurred while creating the site export.":["Ocorreu um erro ao criar o ficheiro de exporta\u00e7\u00e3o do site."],"footers":["rodap\u00e9s"],"sidebars":["barras laterais"],"general":["geral"],"An error occurred while deleting the template.":["Ocorreu um erro ao eliminar o modelo."],"This template is not revertable.":["Este modelo n\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel."],"The editor has encountered an unexpected error. Please reload.":["O editor encontrou um erro inesperado. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"Template reverted.":["Modelo revertido."],"Template revert failed. Please reload.":["Falhou ao reverter modelo. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"Loading\u2026":["A carregar\u2026"],"Template not found":["Modelo n\u00e3o encontrado"],"Editing %s: ":["A editar %s: "],"Show %s details":["Mostrar detalhes de %s"],"Clear customizations":["Limpar personaliza\u00e7\u00f5es"],"Areas":["\u00c1reas"],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos para todo o site."],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos e para todo o site."],"Aa":["Aa"],"Manage the typography settings for different elements.":["Gerir as op\u00e7\u00f5es de tipografia de diferentes elementos."],"Elements":["Elementos"],"Manage the fonts used on the site.":["Gerir os tipos de letra utilizados no site."],"Manage the fonts and typography used on the links.":["Gerir os tipos de letra utilizados nas liga\u00e7\u00f5es."],"%d color":["%d cor","%d cores"],"Add custom colors":["Adicionar cores personalizadas"],"Manage palettes and the default color of different global elements on the site.":["Gerir paletas e as cores por omiss\u00e3o de diferentes elementos globais em todo o site."],"Custom colors are empty! Add some colors to create your own color palette.":["N\u00e3o tem cores personalizadas! Adicione algumas cores para criar a sua pr\u00f3pria paleta."],"Custom gradients are empty! Add some gradients to create your own palette.":["N\u00e3o tem gradientes personalizados! Adicione alguns gradientes para criar a sua pr\u00f3pria paleta."],"Palettes are used to provide default color options for blocks and various design tools. Here you can edit the colors with their labels.":["As paletas s\u00e3o utilizadas para estabelecer op\u00e7\u00f5es de cores por omiss\u00e3o para os blocos e outras ferramentas de design. Aqui pode editar as cores e as legendas."],"Set a background color or gradient for the whole site.":["Definir a cor de fundo ou gradiente para todo o site."],"Set the default color used for text across the site.":["Definir a cor por omiss\u00e3o utilizada para o texto em todo o site."],"Set the default colors used for buttons across the site.":["Definir as cores por omiss\u00e3o utilizadas para os bot\u00f5es em todo o site."],"Close global styles sidebar":["Fechar barra lateral de estilos globais"],"Beta":["Beta"],"More Global Styles Actions":["Mais ac\u00e7\u00f5es de estilos globais"],"Reset to defaults":["Repor valores por omiss\u00e3o"],"Close settings sidebar":["Fechar barra lateral de defini\u00e7\u00f5es"],"Toggle navigation":["Alternar a navega\u00e7\u00e3o"],"Detach blocks from template part":["Desanexar blocos da parte de modelo"],"Create a template part":["Criar uma parte de modelo"],"Template part created.":["Parte de modelo criada."],"Edit Page Template":["Editar modelo de p\u00e1gina"],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas.":["Use as teclas de seta para a esquerda e para a direita para redimensionar o ecr\u00e3."],"Show or hide the block settings sidebar.":["Mostra ou esconde a barra lateral das defini\u00e7\u00f5es do bloco."],"Welcome to the site editor":["Boas-vindas ao editor do site"],"Get Started":["Come\u00e7ar"],"Edit your site":["Editar o seu site"],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Desenhe tudo no seu site, do cabe\u00e7alho ao rodap\u00e9, com blocos."],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Clique em <StylesIconImage \/> para come\u00e7ar a desenhar os seus blocos, escolher a tipografia, o layout e as cores."],"styles":["estilos"],"Welcome to styles":["Boas-vindas aos estilos"],"Welcome to Styles":["Boas-vindas aos estilos"],"Tweak your site, or give it a whole new look! Get creative \u2014 how about a new color palette for your buttons, or choosing a new font? Take a look at what you can do here.":["Fa\u00e7a pequenas altera\u00e7\u00f5es no seu site, ou d\u00ea-lhe um aspecto totalmente novo! Apele \u00e0 criatividade \u2013 que tal uma nova paleta de cores para os bot\u00f5es ou um novo tipo de letra? Veja aqui o que pode fazer."],"Set the design":["Defina o design"],"You can customize your site as much as you like with different colors, typography, and layouts. Or if you prefer, just leave it up to your theme to handle! ":["Pode personalizar seu site o quanto quiser com diferentes cores, tipografia e layouts. Ou se preferir, deixe a cargo do seu tema! "],"Personalize blocks":["Personalizar blocos"],"You can adjust your blocks to ensure a cohesive experience across your site \u2014 add your unique colors to a branded Button block, or adjust the Heading block to your preferred size.":["Pode ajustar os seus blocos para garantir uma experi\u00eancia consistente em todo o site, adicione as cores da sua marca a um bot\u00e3o personalizado, ou ajuste o bloco de t\u00edtulo para o seu tamanho preferido."],"New to block themes and styling your site? ":["Principiante em temas de blocos e personaliza\u00e7\u00e3o do estilo do seu site? "],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/"],"Here\u2019s a detailed guide to learn how to make the most of it.":["Aqui est\u00e1 um guia detalhado para aprender a aproveitar ao m\u00e1ximo."],"%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress":["%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress"],"Now displaying: %s":["A mostrar: %s"],"Navigation Sidebar":["Barra lateral de navega\u00e7\u00e3o"],"Editor (beta)":["Editor (beta)"],"You attempted to edit an item that doesn't exist. Perhaps it was deleted?":["Tentou editar um item que n\u00e3o existe. Talvez tenha sido eliminado?"],"An error occurred while creating the template.":["Ocorreu um erro ao criar o modelo."],"Title is not defined.":["O t\u00edtulo n\u00e3o est\u00e1 definido."],"An error occurred while creating the template part.":["Ocorreu um erro ao criar a parte de modelo."],"An error occurred while renaming the entity.":["Ocorreu um erro ao renomear a entidade."],"Rename":["Renomear"],"An error occurred while reverting the entity.":["Ocorreu um erro ao reverter a entidade."],"This template has been customized":["Este modelo foi personalizado"],"No %s found.":["Nenhum %s encontrado."],"Added by":["Adicionado por"],"%s - Header":["%s - Cabe\u00e7alho"],"%s - Content":["%s - Conte\u00fado"],"site exporter menu item\u0004Export":["Exportar"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/site-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/site-editor\/"],"Back to dashboard":["Voltar ao painel"],"The editor is unable to find a block template for the homepage.":["O editor n\u00e3o encontra nenhum modelo de bloco para a p\u00e1gina inicial."],"Insert a link to a post or page":["Inserir uma liga\u00e7\u00e3o para um artigo ou p\u00e1gina"],"Close block inserter":["Fechar painel de inserir blocos"],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["O plugin \"%s\" encontrou um erro e n\u00e3o pode ser mostrado."],"\"%s\" deleted.":["\"%s\" eliminado."],"Mosaic view selected":["Vista de mosaico seleccionada"],"Show button text labels":["Mostrar legendas de texto dos bot\u00f5es"],"Show text instead of icons on buttons.":["Mostra texto em vez de \u00edcones nos bot\u00f5es."],"Download your theme with updated templates and styles.":["Descarregue o seu tema com modelos e estilos actualizados."],"Browse styles":["Pesquisar estilos"],"Search for blocks":["Pesquisar blocos"],"Choose a different style combination for the theme styles":["Escolha uma combina\u00e7\u00e3o de estilo diferente para os estilos de tema"],"There are no Navigation Menus.":["N\u00e3o existe nenhum menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Navigation Menu is empty.":["O menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"Close navigation menu sidebar":["Fechar a barra lateral do menu de navega\u00e7\u00e3o"],"Entity renamed.":["Entidade renomeada."],"Entity reverted.":["Entidade revertida."],"Strikethrough the selected text.":["Rasura o texto seleccionado."],"Copy all blocks":["Copiar todos os blocos"],"Opens the block list view sidebar by default.":["Abre a barra lateral de visualiza\u00e7\u00e3o da lista de blocos por omiss\u00e3o."],"Always open list view":["Abrir sempre com a vista de lista"],"Use the template part as supplied by the theme.":["Usar a parte de modelo tal como fornecida pelo tema."],"Browse all templates":["Navegar por todos os modelos"],"Browse all template parts":["Navegar por todas as partes de modelos"],"Zoom-out View":["Reduzir o zoom"],"View site":["Ver site"],"Set the width of the main content area.":["Define a largura da \u00e1rea principal de conte\u00fados."],"Content size":["Tamanho do conte\u00fado"],"Wide size":["Tamanho grande"],"Select heading level":["Seleccione o n\u00edvel do t\u00edtulo"],"H1":["H1"],"H2":["H2"],"H3":["H3"],"H4":["H4"],"H5":["H5"],"H6":["H6"],"Typography styles":["Estilos da tipografia"],"Colors styles":["Estilos de cor"],"Layout styles":["Estilos de layout"],"%s block styles":["Estilos do bloco %s"],"Manage the fonts and typography used on headings.":["Gerir os tipos de letra utilizados nos t\u00edtulos."],"Manage the fonts and typography used on buttons.":["Gerir os tipos de letra utilizados nos bot\u00f5es."],"Hover":["Ao passar com o rato"],"Text color for all heading levels":["Cor do texto para todos os n\u00edveis de t\u00edtulo"],"Text color for %s":["Cor do texto para %s"],"Background color for all heading levels":["Cor de fundo para todos os n\u00edveis de t\u00edtulo"],"Background color for %s":["Cor de fundo para %s"],"Create Template part":["Criar parte de modelo"],"Archive: %1$s (%2$s)":["Arquivo: %1$s (%2$s)"],"Displays an archive with the latests posts of type: %s.":["Mostra um arquivo com os conte\u00fados mais recentes deste tipo: %s."],"Single item: %s":["Item: %s"],"Single item: %1$s (%2$s)":["Item: %1$s (%2$s)"],"Displays a single item: %s.":["Mostra apenas um item: %s."],"Displays taxonomy: %s.":["Mostra a taxonomia: %s."],"Search Authors":["Pesquisar autores"],"No authors found.":["Nenhum autor encontrado."],"All Authors":["Todos os autores"],"Suggestions list":["Lista de sugest\u00f5es"],"Add template: %s":["Adicionar modelo: %s"],"Select whether to create a single template for all items or a specific one.":["Escolha se criar um \u00fanico modelo para todos os itens ou um espec\u00edfico."],"For all items":["Para todos os itens"],"For a specific item":["Para um item espec\u00edfico"],"This template will be used only for the specific item chosen.":["Este modelo ser\u00e1 utilizado apenas no item escolhido."],"Describe the template, e.g. \"Post with sidebar\".":["Descreva o modelo. Por exemplo: \"Artigo com barra lateral\"."],"\"%s\" successfully created.":["\"%s\" criado com sucesso."],"Custom templates can be applied to any post or page.":["Modelos personalizados podem ser aplicados a qualquer artigo ou p\u00e1gina."],"Custom template":["Modelo personalizado"],"Set the colors used for links across the site.":["Definir as cores utilizadas para as liga\u00e7\u00f5es em todo o site."],"Set the default color used for headings across the site.":["Definir a cor por omiss\u00e3o usada para os t\u00edtulos em todo o site."],"Typography %s styles":["Estilos de tipografia de %s"],"Use the template as supplied by the theme.":["Usar o modelo tal como fornecido pelo tema."],"Author":["Autor"],"Save":["Guardar"],"Name":["Nome"],"Content":["Conte\u00fado"],"Border":["Borda"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Navigation Menus":["Menus de navega\u00e7\u00e3o"],"Template":["Modelo"],"Background color":["Cor de fundo"],"Text color":["Cor do texto"],"Details":["Detalhes"],"Templates":["Modelos"],"Template Parts":["Partes de modelo"],"Title":["T\u00edtulo"],"Edit":["Editar"],"Undo":["Anular"],"Publish":["Publicar"],"Plugins":["Plugins"],"Cancel":["Cancelar"],"Header":["Cabe\u00e7alho"],"Redo":["Refazer"],"Add":["Adicionar"],"Search":["Pesquisar"],"Close":["Fechar"],"Help":["Ajuda"],"Dashboard":["Painel"],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"General":["Geral"],"Background":["Fundo"],"Colors":["Cores"],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Back":["Voltar"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Displays latest posts written by a single author.":["Mostra os artigos mais recentes escritos por um autor."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-site.js"}}