{"translation-revision-date":"2023-03-25 18:13:31+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.4","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"nb_NO"},"Preview: {{link\/}}":["Forh\u00e5ndsvisning: {{link\/}}"],"Create a unique link for this product. Use simple, descriptive words and numbers. We'll replace spaces with hyphens (-).":["Opprett en unik lenke for dette produktet. Bruk enkle, beskrivende ord og tall. Vi erstatter mellomrom med bindestreker (-)."],"When enabled, customers will be able to select and purchase this variation from the product page.":["N\u00e5r den er aktivert, vil kundene kunne velge og kj\u00f8pe denne varianten fra produktsiden."],"Variant details":["Variantdetaljer"],"Choose image":["Velg bilde"],"Drag image here or click to upload":["Dra bildet her eller klikk for \u00e5 laste opp"],"Apply a tax rate if this product qualifies for tax reduction or exemption. {{link}}Learn more{{\/link}}":["Bruk en avgiftssats hvis dette produktet kvalifiserer for avgiftsreduksjon eller -fritak. {{link}}Les mer{{\/link}}"],"Don't charge tax":["Ikke kreve skatt"],"Only shipping":["Kun frakt"],"Product and shipping":["Produkt og frakt"],"Charge sales tax on":["Beregn merverdiavgift p\u00e5"],"Learn more about options":["Finn ut mer om alternativer"],"Add and manage options, such as size and color, for customers to choose on the product page.":["Legg til og administrer alternativer, for eksempel st\u00f8rrelse og farge, som kundene kan velge p\u00e5 produktsiden."],"Updating product variation":["Oppdatering av produktvariant"],"Not visible to customers":["Ikke synlig for kundene"],"Manage individual variation details in the Options tab.":["Administrer individuelle variantdetaljer i fanen Alternativer."],"Add option":["Legg til alternativ"],"You can change the option's name in {{link}}Attributes{{\/link}}.":["Du kan endre alternativets navn i {{link}}Attributter{{\/link}}."],"No options yet":["Ingen alternativer enn\u00e5"],"Add options":["Legg til alternativer"],"How to make variations work for you":["Hvordan f\u00e5 variasjoner til \u00e5 fungere for deg"],"Manage individual product combinations created from options.":["Administrer individuelle produktkombinasjoner laget av alternativer."],"Price (%s)":["Pris (%s)"],"Variation":["Variant"],"Summarize this product in 1-2 short sentences. We'll show it at the top of the page.":["Oppsummer dette produktet i 1-2 korte setninger. Vi viser det \u00f8verst p\u00e5 siden."],"Changes you made may not be saved.":["Endringer du har gjort, blir kanskje ikke lagret."],"Remove share feedback":["Fjern delt tilbakemelding"],"Turn it off":["Sl\u00e5 det av"],"How's your experience with the product editor?":["Hvordan er din erfaring med produktredigering?"],"You're using the new product editor (currently in development). How is your experience so far?":["Du bruker det nye produktredigeringsprogrammet (for \u00f8yeblikket under utvikling). Hvordan er erfaringen din s\u00e5 langt?"],"BETA":["BETA"],"Failed to move product to Trash.":["Kunne ikke flytte produktet til papirkurven."],"Product published.":["Produkt publisert."],"Thanks for the feedback. We'll put it to good use!":["Takk for tilbakemeldingen. Vi skal bruke det godt!"],"The product editing screen's functionality meets my needs":["Produktredigeringsskjermens funksjonalitet oppfyller mine behov"],"The product editing screen is easy to use":["Produktredigeringsskjermen er enkel \u00e5 bruke"],"A shipping class with that slug already exists.":["En fraktklasse med den slug'en eksisterer allerede."],"We couldn\u2019t add this shipping class. Try again in a few seconds.":["Vi kunne ikke legge til denne fraktklassen. Pr\u00f8v igjen om noen sekunder."],"e.g. Fragile products":["f.eks. skj\u00f8re produkter"],"Quantity tracking is disabled for all products. Go to global store settings to change it.":["Antallsporing er deaktivert for alle produkter. G\u00e5 til globale butikkinnstillinger for \u00e5 endre den."],"Restrictions":["Begrensninger"],"Don't allow purchases":["Ikke tillat kj\u00f8p"],"Allow purchases, but notify customers":["Tillat kj\u00f8p, men varsle kundene"],"Allow purchases":["Tillat kj\u00f8p"],"When out of stock":["N\u00e5r utsolgt"],"Summary":["Sammendrag"],"Search or create category\u2026":["S\u00f8k eller opprett kategori\u2026"],"(required)":["(P\u00e5krevd)"],"Name {{required\/}}":["Navn {{required\/}}"],"Failed to create category.":["Kunne ikke opprette kategori."],"(optional)":["(valgfri)"],"Parent category {{optional\/}}":["Overordnet kategori {{optional\/}}"],"Create category":["Opprett kategori"],"No end date":["Ingen sluttdato"],"To":["Til"],"Now":["N\u00e5"],"From":["Fra"],"The sale will start at the beginning of the \"From\" date ({{startTime\/}}) and expire at the end of the \"To\" date ({{endTime\/}}). {{moreLink\/}}":["Salget starter ved begynnelsen av \"Fra\"-datoen ({{startTime\/}}) og utl\u00f8per ved slutten av \"Til\"-datoen ({{endTime\/}}). {{moreLink\/}}"],"Schedule sale":["Planlegg salg"],"Show or hide this attribute on the product page":["Vis eller skjul dette attributtet p\u00e5 produktsiden"],"Visible to customers":["Synlig for kunder"],"Values":["Verdier"],"You can change the attribute's name in {{link}}Attributes{{\/link}}.":["Du kan endre attributtnavnet i {{link}}Attributter{{\/link}}."],"Your customers will see this on the product page":["Kundene dine vil se dette p\u00e5 produktsiden"],"You have some attributes added to the list, are you sure you want to cancel?":["Du har lagt til noen attributter i listen, er du sikker p\u00e5 at du vil avbryte?"],"+ Add another":["+ Legg til ny"],"Add another attribute":["Legg til et annet attributt"],"Search or create value":["S\u00f8k eller opprett verdi"],"Search or create attribute":["S\u00f8k eller opprett attributt"],"By default, attributes are filterable and visible on the product page. You can change these settings for each attribute separately later.":["Som standard er attributter filtrerbare og synlige p\u00e5 produktsiden. Du kan endre disse innstillingene for hvert attributt separat senere."],"Add attributes":["Legg til attributter"],"Create \"%s\"":["Opprett \"%s\""],"The \u201cslug\u201d is the URL-friendly version of the name. It is usually all lowercase and contains only letters, numbers, and hyphens.":["\"slug'en\" er den URL-vennlige versjonen av navnet. Det er vanligvis bare sm\u00e5 bokstaver og inneholder bare bokstaver, tall og bindestreker."],"Failed to create attribute term.":["Kunne ikke opprette attributtterm."],"The attribute term name is required.":["Attributtnavnet er n\u00f8dvendig."],"Create attribute":["Opprett attributt"],"The end date of the sale must be after the start date.":["Sluttdatoen for salget m\u00e5 v\u00e6re etter startdatoen."],"The start date of the sale must be before the end date.":["Startdatoen for salget m\u00e5 v\u00e6re f\u00f8r sluttdatoen."],"Please enter a valid date.":["Vennligst oppgi en gyldig dato."],"New standard product":["Nytt standrardprodukt"],"Draft":["Kladd"],"Unsaved":["Ikke lagret"],"Use the classic editor":["Bruk den klassiskse redigereren"],"More product options":["Flere produktalternativer"],"Height {{span}}C{{\/span}}":["H\u00f8yde {{span}}C{{\/span}}"],"Length {{span}}B{{\/span}}":["Lengde {{span}}B{{\/span}}"],"Width {{span}}A{{\/span}}":["Bredde {{span}}A{{\/span}}"],"Enter the size of the product as you'd put it in a shipping box, including packaging like bubble wrap.":["Angi st\u00f8rrelsen p\u00e5 produktet slik du ville lagt det i en forsendelseseske, inkludert emballasje som bobleplast."],"Manage shipping classes and rates in {{link}}global settings{{\/link}}.":["Administrer fraktklasser og -priser i {{link}}globale innstillinger{{\/link}}."],"Set up shipping costs and enter dimensions used for accurate rate calculations.":["Sett opp fraktkostnader og angi dimensjoner som brukes for n\u00f8yaktige prisberegninger."],"New shipping class":["Ny fraktklasse"],"The shipping class name is required.":["Navnet p\u00e5 fraktklassen er p\u00e5krevd."],"Describe how you and other store administrators can use this shipping class.":["Beskriv hvordan du og andre butikkadministratorer kan bruke denne fraktklassen."],"Stock quantity must be a positive number.":["Lagerantall m\u00e5 v\u00e6re et positivt tall."],"Track quantity for this product":["Styr antall for dette produktet"],"SKU (Stock Keeping Unit)":["SKU (vareenhet)"],"Manage global inventory settings":["Administrer globale lagerinnstillinger"],"Set up and manage inventory for this product, including status and available quantity.":["Sett opp og administrer lager for dette produktet, inkludert status og tilgjengelig mengde."],"Make sure to enable notifications in {{link}}store settings{{\/link}}.":["S\u00f8rg for \u00e5 aktivere varsler i {{link}}butikkinnstillingene{{\/link}}."],"%d (store default)":["%d (butikkstandard)"],"Email me when quantity reaches":["Send meg en e-post n\u00e5r antallet n\u00e5r"],"Current quantity":["N\u00e5v\u00e6rende antall"],"Product quantity":["Produkt antall"],"How to price your product: expert tips":["Hvordan prise produktet ditt: eksperttips"],"Drop here to remove":["Slipp her for \u00e5 fjerne"],"How should I prepare images?":["Hvordan skal jeg forberede bilder?"],"For best results, use JPEG files that are 1000 by 1000 pixels or larger.":["For best resultat, bruk JPEG-filer som er 1000 x 1000 piksler eller st\u00f8rre."],"Learn more about attributes":["Finn ut mer om attributter"],"Add descriptive pieces of information that customers can use to filter and search for this product.":["Legg til beskrivende informasjon som kunder kan bruke til \u00e5 filtrere og s\u00f8ke etter dette produktet."],"Remove attribute":["Fjern attributtet"],"edit":["rediger"],"+ %i more":["+ %i til"],"Add first attribute":["Legg til det f\u00f8rste attributtet"],"No attributes yet":["Ingen attributter enn\u00e5"],"Weight must be higher than zero.":["Vekten m\u00e5 v\u00e6re h\u00f8yere enn null."],"Height must be higher than zero.":["H\u00f8yden m\u00e5 v\u00e6re h\u00f8yere enn null."],"Length must be higher than zero.":["Lengden m\u00e5 v\u00e6re h\u00f8yere enn null."],"Width must be higher than zero.":["Bredden m\u00e5 v\u00e6re h\u00f8yere enn null."],"Product link":["Produktlenke"],"Failed to update product link.":["Kunne ikke oppdatere produktlenken."],"Product link already existed, updated to ":["Produktlenk eksisterte allerede, oppdatert til "],"Product link successfully updated.":["Produktlenken er oppdatert."],"Edit product link":["Rediger produktlenke"],"List price":["Listepris"],"Set a competitive price, put the product on sale, and manage tax calculations.":["Sett en konkurransedyktig pris, sett produktet p\u00e5 salg, og administrer avgiftsberegninger."],"Per your {{link}}store settings{{\/link}}, tax is {{strong}}not included{{\/strong}} in the price.":["I henhold til {{link}}butikkinnstillingene{{\/link}} er avgifter {{strong}}ikke inkludert{{\/strong}} i prisen."],"Per your {{link}}store settings{{\/link}}, tax is {{strong}}included{{\/strong}} in the price.":["I henhold til {{link}}butikkinnstillingene{{\/link}} er avgifter {{strong}}inkludert{{\/strong}} i prisen."],"Sale price cannot be equal to or higher than list price.":["Salgsprisen kan ikke v\u00e6re lik eller h\u00f8yere enn listeprisen."],"Please enter a price with one monetary decimal point without thousand separators and currency symbols.":["Vennligst skriv inn en pris med ett monet\u00e6rt desimaltegn uten tusen skilletegn og valutasymboler."],"Please enter a product name shorter than 120 characters.":["Vennligst skriv inn et produktnavn som er kortere enn 120 tegn."],"This field is required.":["Dette feltet er p\u00e5krevd."],"Describe this product. What makes it unique? What are its most important features?":["Beskriv dette produktet. Hva gj\u00f8r den unik? Hva er dens viktigste funksjoner?"],"Drag images here or click to upload":["Dra bilder hit eller klikk for \u00e5 laste opp"],"Include this product in a featured section on your website with a widget or shortcode. {{moreLink\/}}":["Inkluder dette produktet i en fremhevet seksjon p\u00e5 nettstedet ditt med en widget eller kortkode. {{moreLink\/}}"],"Feature this product":["Frem dette produktet"],"e.g. 12 oz Coffee Mug":["f.eks. 12 oz kaffekrus"],"This info will be displayed on the product page, category pages, social media, and search results.":["Denne informasjonen vil bli vist p\u00e5 produktsiden, kategorisidene, sosiale medier og s\u00f8keresultater."],"Product details":["Produktdetaljer"],"Move to trash":["Flytt til papirkurven"],"Publish & duplicate":["Publiser og dupliser"],"Update & duplicate":["Oppdater og dupliser"],"Publish options":["Publiseringsalternativer"],"Publish":["Publiser"],"Updating":["Oppdaterer"],"Saved":["Lagret"],"Switch to draft":["Kladd"],"Save draft":["Lagre utkast"],"Saving":["Lagrer"],"Successfully moved product to Trash.":["Produktet er flyttet til papirkurven."],"Failed to update product.":["Kunne ikke oppdatere produktet."],"Product successfully updated.":["Produktet er oppdatert."],"Failed to create product.":["Kunne ikke opprette produktet."],"Failed to publish product.":["Kunne ikke publisere produktet."],"Product successfully created.":["Produktet er opprettet."],"View in store":["Se i butikk"],"Limit purchases to 1 item per order":["Begrens kj\u00f8p til 1 vare per bestilling"],"Options":["Valg"],"Close settings":["Lukk innstillinger"],"Share feedback":["Del tilbakemelding"],"On backorder":["P\u00e5 restordre"],"Completed":["Fullf\u00f8rt"],"Yes please!":["Ja takk!"],"Images":["Bilder"],"Quantity":["Antall"],"Attribute":["Attributt"],"New product":["Nytt produkt"],"Edit %s":["Rediger %s"],"Add new shipping class":["Legg til ny fraktklasse"],"Sale price":["Utsalgspris"],"Tax class":["Avgiftsklasse"],"Save":["Lagre"],"Pricing":["Pris"],"Learn more":["Les mer"],"Enable reviews":["Aktiver omtaler"],"Menu order":["Menyrekkef\u00f8lge"],"Shipping class":["Fraktklasse"],"No shipping class":["Ingen fraktklasse"],"Dimensions":["Dimensjoner"],"Weight":["Vekt"],"Stock status":["Lagerstatus"],"Advanced":["Avansert"],"Variations":["Varianter"],"Shipping":["Frakt"],"Inventory":["Lagersaldo"],"Add":["Legg til"],"General":["Generelt"],"Products":["Produkter"],"No thanks":["Nei takk"],"Cancel":["Avbryt"],"Preview":["Forh\u00e5ndsvis"],"Categories":["Kategorier"],"Image":["Bilde"],"Copy to a new draft":["Kopier til nytt utkast"],"Add attribute":["Legg til attributt"],"Edit":["Rediger"],"Attributes":["Attributter"],"Update":["Oppdater"],"Slug":["Identifikator"],"Edit attribute":["Rediger attributt"],"Name":["Navn"],"Remove this attribute?":["Fjern denne attributten?"],"Description":["Beskrivelse"],"Out of stock":["Tomt p\u00e5 lager"],"In stock":["P\u00e5 lager"],"Settings":["Innstillinger"]}},"comment":{"reference":"assets\/client\/admin\/chunks\/7383.js"}}