{"translation-revision-date":"2023-03-02 12:44:23+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.4","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"tr"},"A person logo \/ avatar need to be set for structured data to work properly. Since you haven\u2019t set these yet, we are using the site logo as default values.":["Yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015f verilerin d\u00fczg\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in bir ki\u015fi logosunun \/ avatar\u0131n\u0131n ayarlanmas\u0131 gerekir. Bunlar\u0131 hen\u00fcz ayarlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in, site logosunu varsay\u0131lan de\u011ferler olarak kullan\u0131yoruz."],"Get the %s plugin!":["%s eklentisini edinin!"],"Are you publishing news articles? %s helps you optimize your site for Google News. Get %s now!":["Haber makaleleri mi yay\u0131nl\u0131yorsunuz? %s, sitenizi Google Haberler i\u00e7in optimize etmenize yard\u0131mc\u0131 olur. \u015eimdi %s al\u0131n!"],"Dismiss this notice.":["Bu mesaj\u0131 gizle."],"Get the most out of Yoast SEO":["Yoast SEO'dan en iyi \u015fekilde yararlan\u0131n"],"Want to optimize even further with the help of our SEO experts? Sign up for our free weekly webinar!":["SEO uzmanlar\u0131m\u0131z\u0131n yard\u0131m\u0131yla daha da iyi optimizasyon yapmak ister misiniz? \u00dccretsiz haftal\u0131k webinar\u0131m\u0131za kaydolun!"],"Register now!":["\u015eimdi kay\u0131t olun!"],"There are unsaved changes in one or more steps. Leaving means that those changes may not be saved. Are you sure you want to leave?":["Bir veya daha fazla ad\u0131mda kaydedilmemi\u015f de\u011fi\u015fiklikler var. Ayr\u0131lmak, bu de\u011fi\u015fikliklerin kaydedilmemesi anlam\u0131na gelir. Ayr\u0131lmak istedi\u011finden emin misiniz?"],"Personal social profiles":["Ki\u015fisel sosyal hesaplar"],"Your website is currently configured to represent a Person. If you want to edit the social accounts for your site, please go to the user profile of the selected person%1$s.":["Web siteniz \u015fu anda bir ki\u015fiyi temsil edecek \u015fekilde yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Sitenizin sosyal medya hesaplar\u0131n\u0131 d\u00fczenlemek istiyorsan\u0131z, l\u00fctfen se\u00e7ilen ki\u015finin kullan\u0131c\u0131 profiline gidin%1$s."],"If you want your site to represent an Organization, please select 'Organization' in the 'Knowledge Graph & Schema.org' section of the %1$sSearch Appearance%2$s settings.":["Sitenizin bir kurulu\u015fu temsil etmesini istiyorsan\u0131z, l\u00fctfen %1$sArama G\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc%2$s ayarlar\u0131ndaki \"Bilgi Grafi\u011fi & Schema.org\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 'Kurulu\u015f' se\u00e7ene\u011fini se\u00e7in."],"Tell us if you have any other profiles on the web that belong to your organization. You can also add profiles from platforms like Instagram, YouTube, LinkedIn, Pinterest or Wikipedia.":["Web'de kurulu\u015funuza ait ba\u015fka profilleriniz olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtin. Instagram, YouTube, LinkedIn, Pinterest veya Wikipedia gibi platformlardan da profiller ekleyebilirsiniz."],"Your website is currently configured to represent an Organization. If you want your site to represent a Person, please select 'Person' in the 'Knowledge Graph & Schema.org' section of the %1$sSearch Appearance%2$s settings.":["Web siteniz \u015fu anda bir kurulu\u015fu temsil edecek \u015fekilde yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Sitenizin bir ki\u015fiyi temsil etmesini istiyorsan\u0131z, l\u00fctfen %1$sArama G\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc%2$s ayarlar\u0131ndaki \"Bilgi Grafi\u011fi & Schema.org\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 'Ki\u015fi' se\u00e7ene\u011fini se\u00e7in."],"E.g. https:\/\/www.facebook.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.facebook.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.instagram.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.instagram.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.linkedin.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.linkedin.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.myspace.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.myspace.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.pinterest.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.pinterest.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.soundcloud.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.soundcloud.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.tumblr.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.tumblr.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.twitter.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.twitter.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.youtube.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.youtube.com\/yoast"],"E.g. https:\/\/www.wikipedia.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/www.wikipedia.com\/yoast"],"Other social profile":["Di\u011fer sosyal profil"],"E.g. https:\/\/social-platform.com\/yoast":["\u00d6rne\u011fin https:\/\/social-platform.com\/yoast"],"Delete item":["\u00d6\u011feyi sil"],"Add another profile":["Ba\u015fka bir profil ekle"],"Saved!":["Kaydedildi!"],"Could not save this value. Please check the URL.":["Bu de\u011fer kaydedilemedi. L\u00fctfen URL'yi kontrol edin."],"Could not save this value. Please check the URL or username.":["Bu de\u011fer kaydedilemedi. L\u00fctfen URL'yi veya kullan\u0131c\u0131 ad\u0131n\u0131 kontrol edin."],"Social image":["Sosyal g\u00f6rsel"],"Image":["G\u00f6rsel"],"Select image":["Foto\u011fraf se\u00e7"],"Upon saving, this setting will apply to all of your %1$s. %1$s that are manually configured will be left untouched.":["Kaydedildikten sonra bu ayar t\u00fcm %1$s i\u00e7in uygulanacakt\u0131r. Elle yap\u0131land\u0131r\u0131lan %1$s i\u00e7in de\u011fi\u015fiklik olmayacakt\u0131r","Kaydedildikten sonra bu ayar t\u00fcm %1$s i\u00e7in uygulanacakt\u0131r. Elle yap\u0131land\u0131r\u0131lan %1$s i\u00e7in de\u011fi\u015fiklik olmayacakt\u0131r"],"Schema settings":["\u015eema ayarlar\u0131"],"Default Page type":["Varsay\u0131lan sayfa t\u00fcr\u00fc"],"Default Article type":["Varsay\u0131lan makale t\u00fcr\u00fc"],"default":["varsay\u0131lan"],"Choose how your %1$s should be described by default in your site's schema.org markup. You can change these settings for individual %1$s.":["%1$s i\u00e7in sitenizin schema.org i\u015faretlemesinde varsay\u0131lan olarak nas\u0131l a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131n\u0131 se\u00e7in. Bu ayarlar\u0131 her bir %1$s i\u00e7in de\u011fi\u015ftirebilirsiniz."],"Learn more about the schema settings":["\u015eema ayarlar\u0131 hakk\u0131nda daha fazla bilgi edinin"],"Person logo \/ avatar":["Ki\u015fi logosu \/ avatar\u0131"],"Serving local customers?":["Yerel m\u00fc\u015fterilere hizmet veriyor musunuz?"],"Get the %s plugin now":["%s eklentisini \u015fimdi edinin"],"Truly optimize your site for a local audience with our %s plugin! Optimized address details, opening hours, store locator and pickup option!":["Sitenizi, yerel bir kitle i\u00e7in %s eklentimizle ger\u00e7ekten optimize edin! Optimize edilmi\u015f adres ayr\u0131nt\u0131lar\u0131, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f saatleri, ma\u011faza bulucu ve teslim alma se\u00e7ene\u011fi!"],"Organization logo":["Kurulu\u015f logosu"],"Organization's social profiles":["Kurulu\u015fun sosyal profilleri"],"You have selected the user %1$s as the person this site represents. Their user profile information will now be used in search results. %2$sUpdate their profile to make sure the information is correct.%3$s":["Bu sitenin temsil etti\u011fi ki\u015fi olarak %1$s kullan\u0131c\u0131s\u0131n\u0131 se\u00e7tiniz. Kullan\u0131c\u0131 profili bilgileri art\u0131k arama sonu\u00e7lar\u0131nda kullan\u0131lacakt\u0131r. %2$sBilgilerin do\u011fru oldu\u011fundan emin olmak i\u00e7in profilini g\u00fcncelleyin.%3$s"],"Please select a user below to make your site's meta data complete.":["Sitenizin meta verilerini tamamlamak i\u00e7in l\u00fctfen a\u015fa\u011f\u0131dan bir kullan\u0131c\u0131 se\u00e7in."],"Select a user...":["Bir kullan\u0131c\u0131 se\u00e7in..."],"Save changes":["De\u011fi\u015fiklikleri kaydet"],"Name":["\u0130sim"],"Facebook":["Facebook"],"Twitter":["Twitter"]}},"comment":{"reference":"js\/dist\/settings.js"}}