<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<data><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3824</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3824</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Ιερός ναός Αγίου Γεωργίου</otitle><thumbnail_display_urls><large>/application/asset/thumbnails/image.png?v=3.0.1</large><medium>/application/asset/thumbnails/image.png?v=3.0.1</medium><square>/application/asset/thumbnails/image.png?v=3.0.1</square></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-05T08:06:59+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:43:40+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/media/3839</id><oid>3839</oid></item_2></omedia><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Ιερός ναός Αγίου Γεωργίου</value><language>GRE</language></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Ιερός Ναός</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Θρησκεία</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Ιερός Ναός του Ασβεστοχωρίου είναι αφιερωμένος στον Μεγαλομάρτυρα του Αγίου Γεωργίου και είναι βασιλικού ρυθμού. Η πιο διαδεδομένη χρονολογία για την δημιουργία του Ναού του Αγίου Γεωργίου ήταν μέχρι πρόσφατα το έτος 1867, χρονολογία η οποία αναγράφεται σε ένα σημείο του Νάρθηκα. Ωστόσο, όταν το 2010 ξεκίνησαν ενέργειες συντήρησης του Ναού, στο ιερό αποκαλύφθηκε ένα ψήγμα τοιχογραφίας το οποίο χρονολογήθηκε περίπου στο 1750. Ιστορικοί ερευνητές συμπεραίνουν πως έγινε επέκταση του ήδη υπάρχοντος Ναού μετά το διάταγμα του Χάτι – Χουμαγιούν του 1856. Με το Διάταγμα του Χάτι – Χουμαγιούν ο Σουλτάνος εκτός των άλλων κήρυξε την αρχή της ισότητας όλων των υπηκόων της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας, όπως επίσης και τη θρησκευτική ελευθερία. Μέσα στο κλίμα αυτό και καθώς η Ασβεστοποιία βοηθούσε στην οικονομική άνθηση του Ασβεστοχωρίου, δημιουργήθηκαν οι κατάλληλες προϋποθέσεις ώστε να γίνει η επέκταση του Ναού.
Οι ενέργειες συντήρησης του Ναού από το 2010 και έπειτα αποκάλυψαν την παρούσα όψη του, καθώς ο ναός προηγουμένως ήταν καλυμμένος στο εξωτερικό του με σοβά. Το βασικό κτήριο του Ναού καθώς και το καμπαναριό, όπως μπορούμε σήμερα να παρατηρήσουμε, είναι περίτεχνα χτισμένα με τούβλο και πέτρα. Το πιο εντυπωσιακό μέρος του Ναού θεωρείται το τέμπλο του το οποίο χρονολογείται γύρω στο 1800. Επάνω του αναγράφεται η χρονολογία 1812, χρονολογία κατά την οποία είναι πιθανότερο να ολοκληρώθηκε η ανέγερση του. Οι εικόνες του τέμπλου εμφανίζουν μία ποικιλία από χρονολογίες. Στην εικόνα του Αγίου Γεωργίου αναγράφεται η χρονολογία 1799 ενώ στις εικόνες του Αγίου Δημητρίου και του Προφήτη Ηλία αναγράφεται η χρονολογία 1833. Οι χρονολογίες αυτές θεωρούνται τα έτη κατά τα οποία αγιογραφήθηκαν οι εικόνες. Ορισμένες από τις μικρές εικόνες που βλέπουμε στο δωδεκάορτο καθώς και κάποιες μεγαλύτερες που βρίσκονται μέσα στο Ναό αποδίδονται σε αγιογράφους από την Κουλακιώτικη Σχολή της Χαλάστρας. Η τέχνη του τέμπλου διακρίνεται για το συνδυασμό λαϊκών στοιχείων αλλά και στοιχείων βυζαντινής τεχνοτροπίας. Το μεγάλο βάθος του τέμπλου και κάποιες από τις αναπαραστάσεις που εντοπίζουμε σε αυτό θεωρούνται μοναδικά στην Ελλάδα σε σχέση με την άμπελο και τα περιστέρια, στοιχεία πιο κοινά στις Ορθόδοξες εκκλησίες του Ελλαδικού χώρου.
Όπως προαναφέρθηκε, το Ασβεστοχώρι ήταν λόγω της ασβεστοποιϊας ένας οικονομικά προνομιούχος τόπος. Στο Ναό του Αγίου Γεωργίου υπάρχουν πολλά ανθήματα-δωρεές ασβεστοπαραγωγών και αποδημούντων Ασβεστοχωριτών. Συναντούμε ασημένιες καντήλες, όπως αυτήν με τον «κλαδοκόπο»(εργαλείο με το οποίο έκοβαν τα πουρνάρια οι ασβεστάδες και αυτήν με το «πατίνι»(μεταφορικό μέσο με το οποίο μετέφεραν τα πουρνάρια), μπρούτζινα μανουάλια, πολυέλαιους και επάργυρες εικόνες. Ο επιτάφιος ο οποίος σώζεται μέχρι σήμερα, είναι δωρεά Ασβεστοχωριτών που ζούσαν και εργάζονταν στην Οδησσό. Τα καντήλια τα οποία είναι από φυσητό γυαλί χρονολογούνται περίπου στο 1900 και έχουν κατασκευαστεί στην Βενετία. Στο Ναό συναντούμε και το ξεχωριστό στασίδι του πρόξενου της Ελλάδας στη Θεσσαλονίκη, Λάμπρου Κορομηλά, από το οποίο παρακολουθούσε τη Θεία Λειτουργία όταν επισκέπτονταν το Ασβεστοχώρι. 
Ο Ναός του Αγίου Γεωργίου έχει πολλά κοινά στοιχεία με τον Ναό του Αγίου Γεωργίου στο Φανάρι της Κωνσταντινούπολης αλλά και με τον Ναό του Αγίου Μηνά στο κέντρο της Θεσσαλονίκης. </value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Ιερός Ναός του Αγίου Γεωργίου εκτιμάται πλέον πως ανεγέρθηκε σε πρώτη φάση κατά το δεύτερο μισό του 18ου αιώνα και ολοκληρώθηκε στην μορφή που τον αντικρίζουμε σήμερα το 1867. Συνδυάζει στο εσωτερικό του στοιχεία διαφορετικών τεχνοτροπιών ενώ μέσα σε αυτόν συναντούμε εικόνες και αντικείμενα με πολλές διαφορετικές χρονολογίες αλλά και διαφορετικών προελεύσεων. Στην ιστορία του Ασβεστοχωρίου ο Ναός διαδραμάτισε έναν πολύ σημαντικό ρόλο στην καθημερινή ζωή των Ασβεστοχωριτών.  Από τις αρχές του 19ου αιώνα και μέχρι το 1873 όταν και χτίστηκε το πρώτο δημοτικό σχολείο, μαθήματα της ελληνικής γραφής παραδίδονταν από τους ιερείς εντός του ναού. Στους χώρους του Ναού βρήκαν καταφύγιο και δέχτηκαν φροντίδα οι αγωνιζόμενοι Έλληνες τις περιόδους της Ελληνικής Επανάστασης, του Μακεδονικού Αγώνα, των δύο Παγκοσμίων Πολέμων και της Γερμανικής Κατοχής. Κατά παράδοση την ημέρα που τιμούσε η εκκλησία τη μνήμη του Αγίου Γεωργίου οι κτηνοτρόφοι του Ασβεστοχωρίου έσφαζαν και έψηναν κάποια ζώα στη βρύση Γκίρλιβα πλησίον του Ναού. Εδώ και περίπου δέκα χρόνια η Πρώτη Μαΐου ως γιορτή του Ασβεστοχωρίτη Αγίου Ακακίου εορτάζεται στον προαύλιο χώρο του Ναού.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Ιερός Ναός του Αγίου Γεωργίου εκτιμάται πλέον πως ανεγέρθηκε σε πρώτη φάση κατά το δεύτερο μισό του 18ου αιώνα και ολοκληρώθηκε στην μορφή που τον αντικρίζουμε σήμερα το 1867. Συνδυάζει στο εσωτερικό του στοιχεία διαφορετικών τεχνοτροπιών ενώ μέσα σε αυτόν συναντούμε εικόνες και αντικείμενα με πολλές διαφορετικές χρονολογίες αλλά και διαφορετικών προελεύσεων. Στην ιστορία του Ασβεστοχωρίου ο Ναός διαδραμάτισε έναν πολύ σημαντικό ρόλο στην καθημερινή ζωή των Ασβεστοχωριτών.  Από τις αρχές του 19ου αιώνα και μέχρι το 1873 όταν και χτίστηκε το πρώτο δημοτικό σχολείο, μαθήματα της ελληνικής γραφής παραδίδονταν από τους ιερείς εντός του ναού. Στους χώρους του Ναού βρήκαν καταφύγιο και δέχτηκαν φροντίδα οι αγωνιζόμενοι Έλληνες τις περιόδους της Ελληνικής Επανάστασης, του Μακεδονικού Αγώνα, των δύο Παγκοσμίων Πολέμων και της Γερμανικής Κατοχής. Κατά παράδοση την ημέρα που τιμούσε η εκκλησία τη μνήμη του Αγίου Γεωργίου οι κτηνοτρόφοι του Ασβεστοχωρίου έσφαζαν και έψηναν κάποια ζώα στη βρύση Γκίρλιβα πλησίον του Ναού. Εδώ και περίπου δέκα χρόνια η Πρώτη Μαΐου ως γιορτή του Ασβεστοχωρίτη Αγίου Ακακίου εορτάζεται στον προαύλιο χώρο του Ναού.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><dctermsdate><item_2><type>literal</type><property_id>7</property_id><property_label>Date</property_label><is_public>1</is_public><value>18ος αιώνας</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdate><edmcurrentLocation><item_2><type>literal</type><property_id>235</property_id><property_label>Current Location</property_label><is_public>1</is_public><value> Αγίου Γεωργίου 24, Ασβεστοχώρι 570 10</value><language>GRE</language></item_2></edmcurrentLocation><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value><language>GRE</language></item_2><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value><language>ENG</language></item_2></dctermscreator><dotsoftlongtitude><item_2><type>literal</type><property_id>260</property_id><property_label>Γεωγραφικό μήκος</property_label><is_public>1</is_public><value>23.022291884300863</value></item_2></dotsoftlongtitude><dotsoftlantitude><item_2><type>literal</type><property_id>261</property_id><property_label>Γεωγραφικό πλάτος</property_label><is_public>1</is_public><value>40.640581437811186</value></item_2></dotsoftlantitude><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><dctermsrightsHolder><item_2><type>literal</type><property_id>50</property_id><property_label>Rights Holder</property_label><is_public>1</is_public><value>Ιερά Μητρόπολις Νεαπόλεως και Σταυρουπόλεως</value></item_2></dctermsrightsHolder><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmediaquality96dpi><item_2><type>resource</type><property_id>268</property_id><property_label>Φωτογραφίες υψηλής ανάλυσης 96 dpi</property_label><is_public>1</is_public><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/media/3839</id><value_resource_id>3839</value_resource_id><value_resource_name>media</value_resource_name><url/><display_title>test</display_title><thumbnail_url>/application/asset/thumbnails/image.png?v=3.0.1</thumbnail_url><thumbnail_title>test</thumbnail_title><thumbnail_type>image/jpeg</thumbnail_type></item_2></dotmediaquality96dpi><mobilemedialowResImages><item_2><type>resource</type><property_id>277</property_id><property_label>Εικόνες Χαμηλής Ανάλυσης</property_label><is_public>1</is_public><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/media/3839</id><value_resource_id>3839</value_resource_id><value_resource_name>media</value_resource_name><url/><display_title>test</display_title><thumbnail_url>/application/asset/thumbnails/image.png?v=3.0.1</thumbnail_url><thumbnail_title>test</thumbnail_title><thumbnail_type>image/jpeg</thumbnail_type></item_2></mobilemedialowResImages><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Εντός Οικισμού Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3825</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3825</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Μνημείο πεσόντων Ασβεστοχωρίου</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-05T12:01:29+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:43:28+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Μνημείο πεσόντων Ασβεστοχωρίου</value><language>GRE</language></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Πολιτισμός</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Μνημεία</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Τη Δευτέρα 28 Οκτωβρίου του 1940, αναγγέλθηκε η κήρυξη του πολέμου ενάντια στην Ελλάδα από τη φασιστική Ιταλία. Τον πόλεμο περίμεναν οι Έλληνες ήδη από τον Αύγουστο της ίδιας χρονιάς, όταν το ιταλικό υποβρύχιο Ντελφίνο έπληξε με τορπίλες το ελληνικό πολεμικό καταδρομικό πλοίο Έλλη κοντά σε παραλία της Τήνου. Όταν αναγγέλθηκε ο πόλεμος ήχησε στο Ασβεστοχώρι η καμπάνα του Ναού του Αγίου Γεωργίου. Η Κοινοτική Αίθουσα Ασβεστοχωρίου ήταν γεμάτη με οπλισμό και ρούχα εν αναμονή του πολέμου. Οι εκατοντάδες Ασβεστοχωρίτες που επιστρατεύτηκαν πήγαν στην Κοινοτική Αίθουσα και στο γυναικωνίτη του Ναού για να παραλάβουν τον ρουχισμό και τα όπλα. 
Ο πρώτος νεκρός Ασβεστοχωρίτης στον πόλεμο με την Ιταλία, ήταν ο εικοσιεπτάχρονος Θεόδωρος Σολωμός. Ο Σολωμός ήταν επίστρατος δεκανέας στο 3ο Τάγμα Σιδηροδρόμων και σκοτώθηκε όταν στις 2 Νοεμβρίου, μόλις πέντε μέρες μετά την έναρξη του πολέμου, ιταλικά αεροπλάνα βομβάρδισαν το Σιδηροδρομικό Σταθμό της Θεσσαλονίκης. Οι υπόλοιποι 15 πεσόντες έχασαν τη ζωή τους στα βουνά της Πίνδου. Αυτοί ήταν οι: Γεώργιος Κίνης, Αντώνιος Γραμμένος, Γεώργιος Χατζηαστερίου, Γεώργιος Παρταφύλλας, Δημήτριος Βικίας, Δημήτριος Μανδίκος, Ευάγγελος Κουτσοπαλίσης, Κωνσταντίνος Λέτσιος, Μιχαήλ Δόσπρας, Μιχαήλ Τολίκας, Νικόλαος Σαμαλής, Σταύρος Γιάτσης, Χρήστος Τσομπάνης, Χρήστος Μπόλδης, Χρήστος Λιόκος. 
Κατά τη διάρκεια του ελληνοιταλικού πολέμου η καμπάνα του εξωκλησιού του Προφήτη Ηλία είχε μεταφερθεί  στη κορυφή του υψώματος. Εκεί νεαροί και μεσήλικες Ασβεστοχωρίτες που δεν είχαν επιστρατευτεί, με βάρδιες και έχοντας οπτική και ακουστική επαφή με τη Θεσσαλονίκη, χτυπούσαν τη καμπάνα κάθε φορά που άκουγαν τις σειρήνες για βομβαρδισμό. Ακόμη, καθώς υπήρχε ο φόβος να «πέσουν» αλεξιπτωτιστές από ιταλικά αεροπλάνα, έφηβοι φύλαγαν διάφορα σημεία των περιοχών γύρω από το Ασβεστοχώρι. Χαρακτηριστικό είναι το γεγονός πως ήδη από τις πρώτες ημέρες του πολέμου οι λέξεις που κυριαρχούσαν στο λεξιλόγιο των Ελλήνων ήταν «Ειρήνη» και «Νίκη» ενώ αυτά ήταν και τα ονόματα που έδιναν οι ανάδοχοι γονείς (νονοί) στα κορίτσια ενώ στα αγόρια τα ονόματα «Νικηφόρος» και «Ελευθέριος».
Ο ελληνοιταλικός πόλεμος έληξε στις 31 Μαϊου του 1941 όταν ολοκληρώθηκε η κατάληψη της Ελλάδος από τις γερμανικές δυνάμεις οι οποίες είχαν επιτεθεί στη χώρα στις 6 Απριλίου του ίδιου έτους. Το πρωί της 9ης Απριλίου του 1941 η Θεσσαλονίκη κατελήφθη από στρατεύματα της Βέρμαχτ ενώ λίγες ώρες αργότερα ο στρατός εισέβαλε και στο Ασβεστοχώρι. Με την παρουσία των Γερμανών στην Ελλάδα η χώρα δεν άργησε να θρηνήσει θύματα από ασιτία. Στο Ασβεστοχώρι τα θύματα αυτά ήταν πολύ λιγότερα από ότι σε άλλες περιοχές χάρη στη συνεχή λειτουργία των λατομείων και των ασβεστοκαμίνων καθώς οι κατοχικές δυνάμεις χρησιμοποιούσαν τα λατομικά υλικά για την κατασκευή στρατιωτικών εγκαταστάσεων και δρόμων. Μόλις επτά μήνες μετά την εισβολή των κατοχικών δυνάμεων , στο Ασβεστοχώρι δημιουργήθηκε η Πατριωτική Ομάδα Δράσης η οποία γρήγορα συνδέθηκε με το Μακεδονικό Γραφείο ΕΑΜ και σκοπό είχε να συλλέγει όπλα και ρουχισμό. Ήδη από τις Αρχές του 1942 η πλειονότητα των Ασβεστοχωριτών βοηθούσαν το ΕΑΜ με διάφορους τρόπους, ανεξάρτητα από το αν ήταν μέλη του. Τον Ιούλιο του 1944 το Ασβεστοχώρι έγινε στόχος των εκκαθαριστικών επιχειρήσεων των Γερμανών και 19 άνδρες έχασαν τη ζωή τους.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Τον Οκτώβριο του 1940 η φασιστική Ιταλία του Μουσολίνι κήρυξε τον πόλεμο στην Ελλάδα. Στον ελληνοιταλικό πόλεμο, εκατοντάδες ήταν οι Ασβεστοχωρίτες που επιστρατεύτηκαν. Οι επίστρατοι αφού εφοδιάστηκαν με όπλα και ρουχισμό, εντάχθηκαν στα ελληνικά στρατεύματα και η πλειονότητα αυτών κατέληξε να πολεμά τον Ιταλικό στρατό στα βουνά της Πίνδου. Οι άνδρες πολέμησαν με αντίξοες καιρικές συνθήκες σε ορεινές περιοχές όπως την Τρεμπεσίνα, την Κορυτσά, το Τεπελένι, τη Χειμάρρα, το Πισσοδέρι, το Καλπάκι και άλλες. Από τους χιλιάδες Έλληνες στρατιώτες που έχασαν τη ζωή τους μέχρι την άνοιξη του 1941, δεκαέξι ηρωικά πεσόντες ήταν Ασβεστοχωρίτες. Αρκετοί ήταν και οι Ασβεστοχωρίτες που τραυματίστηκαν και νοσηλεύτηκαν σε διάφορα νοσοκομεία της Θεσσαλονίκης. Ο ελληνοιταλικός πόλεμος έληξε με την εισβολή των κατοχικών γερμανικών δυνάμεων στην Ελλάδα τον Απρίλιο του 1941 αλλά ο αγώνας των Ελλήνων για ανεξαρτησία συνεχίστηκε από τις ελληνικές οργανώσεις ανταρτών.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Τον Οκτώβριο του 1940 η φασιστική Ιταλία του Μουσολίνι κήρυξε τον πόλεμο στην Ελλάδα. Στον ελληνοιταλικό πόλεμο, εκατοντάδες ήταν οι Ασβεστοχωρίτες που επιστρατεύτηκαν. Οι επίστρατοι αφού εφοδιάστηκαν με όπλα και ρουχισμό, εντάχθηκαν στα ελληνικά στρατεύματα και η πλειονότητα αυτών κατέληξε να πολεμά τον Ιταλικό στρατό στα βουνά της Πίνδου. Οι άνδρες πολέμησαν με αντίξοες καιρικές συνθήκες σε ορεινές περιοχές όπως την Τρεμπεσίνα, την Κορυτσά, το Τεπελένι, τη Χειμάρρα, το Πισσοδέρι, το Καλπάκι και άλλες. Από τους χιλιάδες Έλληνες στρατιώτες που έχασαν τη ζωή τους μέχρι την άνοιξη του 1941, δεκαέξι ηρωικά πεσόντες ήταν Ασβεστοχωρίτες. Αρκετοί ήταν και οι Ασβεστοχωρίτες που τραυματίστηκαν και νοσηλεύτηκαν σε διάφορα νοσοκομεία της Θεσσαλονίκης. Ο ελληνοιταλικός πόλεμος έληξε με την εισβολή των κατοχικών γερμανικών δυνάμεων στην Ελλάδα τον Απρίλιο του 1941 αλλά ο αγώνας των Ελλήνων για ανεξαρτησία συνεχίστηκε από τις ελληνικές οργανώσεις ανταρτών.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><edmcurrentLocation><item_2><type>literal</type><property_id>235</property_id><property_label>Current Location</property_label><is_public>1</is_public><value>Ασβεστοχώρι 570 10</value><language>GRE</language></item_2></edmcurrentLocation><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dotsoftlongtitude><item_2><type>literal</type><property_id>260</property_id><property_label>Γεωγραφικό μήκος</property_label><is_public>1</is_public><value>23.02189006281137</value></item_2></dotsoftlongtitude><dotsoftlantitude><item_2><type>literal</type><property_id>261</property_id><property_label>Γεωγραφικό πλάτος</property_label><is_public>1</is_public><value>40.640673508691435</value></item_2></dotsoftlantitude><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><dctermsrightsHolder><item_2><type>literal</type><property_id>50</property_id><property_label>Rights Holder</property_label><is_public>1</is_public><value>Δήμος Πυλαίας-Χορτιάτη</value></item_2></dctermsrightsHolder><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Εντός Οικισμού Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3826</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3826</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Παρεκκλήσι του Προφήτη Ηλία</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-05T12:03:15+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:43:03+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Παρεκκλήσι του Προφήτη Ηλία</value><language>GRE</language></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Ιεροί Ναοί/Παρεκκλήσια</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Θρησκεία</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Προφήτης Ηλίας ήταν Ισραηλίτης καταγόμενος από το χωριό Θέσβη της ευρύτερης περιοχής Γαλαάδ. Έζησε τα χρόνια του βασιλιά Αχαάβ κατά τον 9ο – 10ο αι. π.Χ. και εξαιτίας της πίστης του στο Θεό κυνηγήθηκε από το βασίλειο του Αχαάβ το οποίο αποσκοπούσε στη θανάτωση του. Ο Προφήτης Ηλίας για να σωθεί έφυγε από το όρος Κάρμηλος και αφού διέσχισε την έρημο βρήκε καταφύγιο στο όρος Χωρήβ στη χερσόνησο του Σινά. Καθώς τα βουνά ήταν εκείνα τα οποία πρόσφεραν καταφύγιο στον Προφήτη Ηλία, αποτελεί παράδοση στην Ελλάδα οι εκκλησίες που αφιερώνονται στον ίδιο να χτίζονται σε υψηλό υψηλά σημεία με περίοπτη θέα. Η κορυφή του Δάσους Κουρί δε μπορούσε παρά εμπνέυσει τους Ασβεστοχωρίτες να αφιερώσουν ένα παρεκκλήσι στον Προφήτη Ηλία. Η μνήμη του γιορτάζεται στις 20 Ιουλίου.
Παλαιότερα στις 17 Ιουλίου οι γυναίκες συνήθιζαν να ανεβαίνουν με τα πόδια στο παρεκκλήσι, τραγουδώντας και ψάλλοντας, ώστε να το ασπρίσουν, να το καθαρίσουν και να το ετοιμάσουν για τη μεγάλη γιορτή του Προφήτη. Το απόγευμα της παραμονής της εορτής γίνεται μέχρι και τις μέρες αρτοκλασία στον Ιερό Ναό του Αγίου Γεωργίου και με συνοδεία καβαλάρηδων γίνεται η λιτάνευση της εικόνας του Προφήτη από τους κεντρικούς δρόμους του Ασβεστοχωρίου. Η περιφορά της εικόνας καταλήγει στο πρώην γήπεδο της Νέας Γενεάς και νυν δημοτικό γυμναστήριο. Εκεί, γίνεται ο πλειστηριασμός της εικόνας και ο πιστός που δωρίζει το μεγαλύτερο ποσό ανεβάζει την εικόνα στο παρεκκλήσι. Τα χρήματα διατίθενται για τη συντήρηση του παρεκκλησιού. Ανεβαίνοντας πεζός το μονοπάτι μέσα από το Δάσος Κουρί, ο πιστός που κουβαλά την εικόνα του Προφήτη συνοδεύεται από άλλους άντρες που καβαλούν άλογα στολισμένα με χρωματιστά κιλίμια. Τα τελευταία χρόνια κάποιοι από τους τιμώμενους πιστούς ανεβάζουν την εικόνα του Προφήτη με άμαξα. 
Αργά το απόγευμα γίνεται στο παρεκκλήσι ο Πανηγυρικός Εσπερινός της εορτής του Προφήτη Ηλία. Μετά τον Εσπερινό ακολουθεί γιορτή μέσα στο δάσος. Στη γιορτή συμμετείχαν κατά καιρούς οργανοπαίχτες από όλη τη Μακεδονία δίνοντας έναν εύθυμο τόνο και προκαλώντας τους επισκέπτες σε χορό. Η γιορτή συνοδεύεται από σούβλες και άφθονο κρασί. 
Τη γιορτή του Προφήτη Ηλία τιμούν επισκέπτες και από άλλες περιοχές εκτός του Ασβεστοχωρίου με κάποιους από αυτούς να έχουν κάνει τάμα να ανέβουν στο παρεκκλήσι από το χωριό με τα πόδια. Τα τελευταία χρόνια την οργάνωση της γιορτής έχει αναλάβει ο Ιππικός Σύλλογος Ασβεστοχωρίου.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Το παρεκκλήσι του Προφήτη Ηλία στο Ασβεστοχώρι βρίσκεται στην κορυφή του Δάσους Κουρί σε υψόμετρο 670 μέτρων και 12χλμ από την κοινότητα. Οι κάτοικοι του Ασβεστοχωρίου το έχτισαν μόνοι τους κουβαλώντας τα υλικά με τα πόδια ή με τα γαϊδούρια το 1919. Κάθε χρόνο από τότε στις 19 Ιουλίου, την παραμονή της εορτής του Προφήτη Ηλία ξεκινάει η διήμερη πανήγυρις με έθιμα μου επιβιώνουν μέχρι τις μέρες μας. Για τους Ασβεστοχωρίτες των οποίων οι πλειονότητα εργάζονταν στα λατομεία και στα εργοστάσια παραγωγής ασβέστη, ήταν τόσο σημαντική η εορτή αυτή ώστε να γίνεται παύση όλων των εργασιών κατά τη διάρκεια του εορτασμού. Το παρεκκλήσι του Προφήτη Ηλία  ανήκει στην ενορία του Αγίου Γεωργίου Ασβεστοχωρίου, της Ιεράς Μητροπόλεως Νεαπόλεως και Σταυρουπόλεως και βρίσκεται εντός των ορίων του Δήμου Πυλαίας- Χορτιάτη. Εδώ και αρκετά χρόνια ο προαύλιος χώρος του παρεκκλησίου αποτελεί πόλο έλξης πολλών επισκεπτών από όλη την περιφέρεια Θεσσαλονίκης καθώς το σημείο στο οποίο έχει χτιστεί προσφέρει στους επισκέπτες πανέμορφη θέα της Θεσσαλονίκης αλλά και των κορυφογραμμών του Ολύμπου. </value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Το παρεκκλήσι του Προφήτη Ηλία στο Ασβεστοχώρι βρίσκεται στην κορυφή του Δάσους Κουρί σε υψόμετρο 670 μέτρων και 12χλμ από την κοινότητα. Οι κάτοικοι του Ασβεστοχωρίου το έχτισαν μόνοι τους κουβαλώντας τα υλικά με τα πόδια ή με τα γαϊδούρια το 1919. Κάθε χρόνο από τότε στις 19 Ιουλίου, την παραμονή της εορτής του Προφήτη Ηλία ξεκινάει η διήμερη πανήγυρις με έθιμα μου επιβιώνουν μέχρι τις μέρες μας. Για τους Ασβεστοχωρίτες των οποίων οι πλειονότητα εργάζονταν στα λατομεία και στα εργοστάσια παραγωγής ασβέστη, ήταν τόσο σημαντική η εορτή αυτή ώστε να γίνεται παύση όλων των εργασιών κατά τη διάρκεια του εορτασμού. Το παρεκκλήσι του Προφήτη Ηλία  ανήκει στην ενορία του Αγίου Γεωργίου Ασβεστοχωρίου, της Ιεράς Μητροπόλεως Νεαπόλεως και Σταυρουπόλεως και βρίσκεται εντός των ορίων του Δήμου Πυλαίας- Χορτιάτη. Εδώ και αρκετά χρόνια ο προαύλιος χώρος του παρεκκλησίου αποτελεί πόλο έλξης πολλών επισκεπτών από όλη την περιφέρεια Θεσσαλονίκης καθώς το σημείο στο οποίο έχει χτιστεί προσφέρει στους επισκέπτες πανέμορφη θέα της Θεσσαλονίκης αλλά και των κορυφογραμμών του Ολύμπου. </value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><edmcurrentLocation><item_2><type>literal</type><property_id>235</property_id><property_label>Current Location</property_label><is_public>1</is_public><value>Koυρι, Ασβεστοχώρι 570 10</value><language>GRE</language></item_2></edmcurrentLocation><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dotsoftlongtitude><item_2><type>literal</type><property_id>260</property_id><property_label>Γεωγραφικό μήκος</property_label><is_public>1</is_public><value>23.040344998032200</value></item_2></dotsoftlongtitude><dotsoftlantitude><item_2><type>literal</type><property_id>261</property_id><property_label>Γεωγραφικό πλάτος</property_label><is_public>1</is_public><value>40.64046034996099</value></item_2></dotsoftlantitude><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><dctermsrightsHolder><item_2><type>literal</type><property_id>50</property_id><property_label>Rights Holder</property_label><is_public>1</is_public><value>Ιερά Μητρόπολις Νεαπόλεως και Σταυρουπόλεως</value></item_2></dctermsrightsHolder><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Εκτός Οικισμού Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3827</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3827</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Μνημείο Τάσου Τούση</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-05T12:05:31+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:42:45+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Μνημείο Τάσου Τούση</value></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Μνημεία</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Πολιτισμός</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Η πρώτη βιομηχανική ανάπτυξη της Θεσσαλονίκης έχει τις ρίζες της στους ύστερους οθωμανικούς χρόνους όταν και αναπτύχθηκε ιδιαιτέρως η οικοδομική βιομηχανία, η βιομηχανία τροφίμων και η βιομηχανία επεξεργασίας αγροτικών προϊόντων. Έντονη διαστολή της βιομηχανικής οικονομίας σημειώθηκε αργότερα στα χρόνια του Μεσοπολέμου. Η προσάρτηση της Μακεδονίας στην Ελλάδα σε συνδυασμό με την ευνοϊκή γεωγραφική θέση της Θεσσαλονίκης και τα έργα υποδομής που είχαν δημιουργηθεί, όπως οι λιμενικές και σιδηροδρομικές εγκαταστάσεις, η ύδρευση και ο ηλεκτροφωτισμός, αποτέλεσαν τους κύριους λόγους προσέλκυσης ξένων κεφαλαίων. Η άνθιση όμως που είδε η Θεσσαλονίκη μετά το 1913 δεν κράτησε για πολύ καθώς η διεθνής οικονομική κρίση του 1929 προκάλεσε την εξαθλίωση κυρίως στα λαϊκά στρώματα της κοινωνίας. Ο αριθμός των ανέργων έφτασε περίπου το 50% ενώ η υποτίμηση της δραχμής προκάλεσε τεράστια αύξηση των τιμών των προϊόντων. Στις παραμονές του Ελληνοϊταλικού Πολέμου οι Θεσσαλονικείς που τρέφονταν από τα συσσίτια έφταναν τους 80.000. 
Η πιο άμεση και πιο συντονισμένη αντίδραση σε αυτή την κατάσταση ήταν αυτή των καπνεργατών. Οι καπνεργάτες κατόρθωσαν να εκφράσουν μια ευρύτερη δυναμική του εργατικού κινήματος, προωθώντας όχι μόνο συνδικαλιστικά αιτήματα αλλά και πολιτικά. Η δράση του κινήματος κορυφώθηκε στη μεγάλη καπνεργατική απεργία, η οποία ξεκίνησε στις 29 Απριλίου του 1936. Στις 7 Μαΐου, λόγω της έκτασης που είχαν λάβει τα γεγονότα, ανέβηκε στη Θεσσαλονίκη ο τότε πρωθυπουργός και αργότερα Δικτάτορας Ιωάννης Μεταξάς και διέταξε αυστηρά κατασταλτικά μέτρα. Στη Χωροφυλακή και στο στρατό δόθηκε εντολή για άμεση επέμβαση και πολυβόλα στήθηκαν σε διάφορα σημεία του κέντρου της Θεσσαλονίκης. Στις 9 Μαΐου οι δυνάμεις καταστολής προκάλεσαν εν ψυχρώ δολοφονίες.  Ο πρώτος εκ των εννέα δολοφονηθέντων ήταν ο Ασβεστοχωρίτης Τάσος Τούσης ενώ οι τραυματίες ανέρχονταν σε 250. 
Ο Τάσος Τούσης γεννήθηκε στο Ασβεστοχώρι το 1909. Ξεκίνησε από πολύ μικρή ηλικία να εργάζεται καθώς προσπαθούσε να εξασφαλίσει στην οικογένεια του τα βασικά μέσα της επιβίωσης τους. Μετά το στρατό πήρε δίπλωμα επαγγελματία οδηγού αυτοκινήτου και εκτελούσε δρομολόγια στη γραμμή Θεσσαλονίκης – Ασβεστοχωρίου – Σανατόριο. Δούλεψε με απόλυτη συνέπεια και πολλές φορές αυτοθυσία καθώς οι καιρικές συνθήκες στην περιοχή ήταν δύσκολες τους χειμερινούς μήνες ενώ ταυτόχρονα την εποχή εκείνη ήταν συχνές και οι πράξεις περιθωριοποίησης έναντι των ασθενών του Σανατορίου. Αργότερα δούλεψε ως οδηγός στο πρώτο και μοναδικό λεωφορείο της γραμμής Θεσσαλονίκη – Σανατόριο – Χορτιάτης. 
Στις 9 Μαΐου του 1936 ο εικοσιπεντάχρονος Τάσος συμμετείχε στα γεγονότα της Θεσσαλονίκης. Εκεί βρήκε αιφνίδιο θάνατο από τα πυρά της Χωροφυλακής, ήταν το πρώτο θύμα του Μάη του ’36. Όταν οι καπνεργάτες τον είδαν να πέφτει κάτω,  ξήλωσαν την πόρτα ενός μαγαζιού, έβαλαν πάνω το νεκρό σώμα του Τάσου και ανηφόρησαν σε νεκρική πομπή προς το Διοικητήριο. Η φωτογραφία της μητέρας του να θρηνεί γονατιστή το χαμό του παιδιού της έκανε το γύρο του κόσμου και έγινε σύμβολο. Τρεις μέρες μετά, η εφημερίδα Ριζοσπάστης δημοσίευσε αποσπάσματα από τον Επιτάφιο του Γιάννη Ρίτσου, έργο εμπνευσμένο από τον Τάσο και τη μητέρα του. Το 1958 ο Μίκης Θεοδωράκης μελοποίησε το ποίημα, το οποίο ερμήνευσαν ο Γρηγόρης Μπιθικώτσης και η Μαίρη Λίντα, με συνοδεία το μπουζούκι του Μανώλη Χιώτη.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Στα τέλη του Απριλίου του 1936 το κέντρο της Θεσσαλονίκης θύμιζε πεδίο μάχης. Ενώ η Θεσσαλονίκη μετά τη λήξη του Α’ Παγκοσμίου πολέμου γνώρισε μια εξαιρετική οικονομική άνθηση, το κραχ του 1929 στην Αμερική προκάλεσε μια διεθνή οικονομική κρίση που κάθε άλλο παρά ανεπηρέαστη άφησε την Ελλάδα. Κινήματα με πολιτικά και οικονομικά αιτήματα άρχισαν να δημιουργούνται στα αστικά κέντρα που επλήγησαν περισσότερο από την εν λόγω κρίση. Στη Θεσσαλονίκη πρωτοστάτησε το κίνημα των καπνεργατών το οποίο και υποστηρίχτηκε από πολλούς θεσσαλονικείς ο οποίοι δεν ανήκαν στα συνδικάτα των καπνοβιομηχανιών αλλά πλήγονταν εξίσου από τις κοινωνικές και οικονομικές συνέπειες της κρίσης. Ο Ασβεστοχωρίτης Τάσος Τούσης, οδηγός του λεωφορείου της γραμμής Θεσσαλονίκη-Σανατόριο-Χορτιάτης ήταν το πρώτο εκ των εννέα θυμάτων των πυρών της Χωροφυλακής στις κινητοποιήσεις που έλαβαν χώρα στις 9 Μαΐου του 1936 στη Θεσσαλονίκη. Ο ποιητής Γιάννης Ρίτσος αφού είδε τη δημοσιευμένη φωτογραφία που απεικόνιζε τη μητέρα του Τάσου να κλαίει πάνω από το νεκρό σώμα του γιου της, έγραψε το γνωστό ποίημα «Ο Επιτάφιος».</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Στα τέλη του Απριλίου του 1936 το κέντρο της Θεσσαλονίκης θύμιζε πεδίο μάχης. Ενώ η Θεσσαλονίκη μετά τη λήξη του Α’ Παγκοσμίου πολέμου γνώρισε μια εξαιρετική οικονομική άνθηση, το κραχ του 1929 στην Αμερική προκάλεσε μια διεθνή οικονομική κρίση που κάθε άλλο παρά ανεπηρέαστη άφησε την Ελλάδα. Κινήματα με πολιτικά και οικονομικά αιτήματα άρχισαν να δημιουργούνται στα αστικά κέντρα που επλήγησαν περισσότερο από την εν λόγω κρίση. Στη Θεσσαλονίκη πρωτοστάτησε το κίνημα των καπνεργατών το οποίο και υποστηρίχτηκε από πολλούς θεσσαλονικείς ο οποίοι δεν ανήκαν στα συνδικάτα των καπνοβιομηχανιών αλλά πλήγονταν εξίσου από τις κοινωνικές και οικονομικές συνέπειες της κρίσης. Ο Ασβεστοχωρίτης Τάσος Τούσης, οδηγός του λεωφορείου της γραμμής Θεσσαλονίκη-Σανατόριο-Χορτιάτης ήταν το πρώτο εκ των εννέα θυμάτων των πυρών της Χωροφυλακής στις κινητοποιήσεις που έλαβαν χώρα στις 9 Μαΐου του 1936 στη Θεσσαλονίκη. Ο ποιητής Γιάννης Ρίτσος αφού είδε τη δημοσιευμένη φωτογραφία που απεικόνιζε τη μητέρα του Τάσου να κλαίει πάνω από το νεκρό σώμα του γιου της, έγραψε το γνωστό ποίημα «Ο Επιτάφιος».</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><dctermsrightsHolder><item_2><type>literal</type><property_id>50</property_id><property_label>Rights Holder</property_label><is_public>1</is_public><value>Δήμος Πυλαίας-Χορτιάτη</value></item_2></dctermsrightsHolder><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Εντός Οικισμού Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3828</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3828</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Τα Ασβεστοκάμινα του Ασβεστοχωρίου</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-05T12:12:55+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:42:24+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Τα Ασβεστοκάμινα του Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Μνημεία</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Ιστορία</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Η ευρύτερη περιοχή του Ασβεστοχωρίου αποτελεί ένα εξαιρετικά ενδιαφέρον ιστορικό, κοινωνικό, επιστημονικό και τεχνολογικό σύνολο παραγωγής ασβέστη, καθώς ανέπτυξε πλήρη καθετοποίηση στην παραγωγή, από την εξόρυξη μέχρι και το τελικό προϊόν, αδιάλειπτα και για πάνω από 300 χρόνια. Σήμερα διασώζονται και μπορούν να εντοπιστούν από τους επισκέπτες σε μικρή σχετικά απόσταση αντιπροσωπευτικά και σπάνια προβιομηχανικά, πρώιμα βιομηχανικά και βιομηχανικά δείγματα ασβεστοκαμίνων που διηγούνται συνοπτικά την παγκόσμια ιστορία παραγωγής ασβέστη. 
Σύμφωνα με τη διεθνή βιβλιογραφία, ο σχεδιασμός και η λειτουργία των καμίνων διατηρήθηκαν σχεδόν απαράλλαχτα ως το τέλος του 19ου αιώνα. Η έρευνα στο Ιστορικό Αρχείο Μακεδονίας εντόπισε τούρκικα “ταπιά” του 1907 με 22 εγγραφές προβιομηχανικών χώρων παραγωγής ασβέστου στο Ασβεστοχώρι. Συναντώνται σήμερα προβιομηχανικές λιθόκτιστες ασβεστοκάμινοι στην ευρύτερη περιοχή των λατομείων εξόρυξης Ομόνοια και Αργυρό, οι οποίες καλύπτουν την προβιομηχανική ανάπτυξη της παραγωγής ασβέστη στην περιοχή μεταξύ 18ου και 19ου αιώνα. Κοντά στις εγκαταστάσεις της ασβεστοβιομηχανίας «Κυψέλης» είναι ορατό ένα αντιπροσωπευτικό δείγμα τέτοιου καμινιού του 19ου αιώνα.
Το 1924, ιδρύθηκε η πρώτη εταιρεία “Ένωσις” Ασβεστοποιίας και κατασκεύασε κάμινο οριζόντιας λειτουργίας, με εισαγόμενη από την Αυστρία τεχνολογία, τύπου Ηoffman και πολύ σύντομα μία δεύτερη ακριβώς δίπλα, ενώ το 1930 ιδρύθηκε η δεύτερη εταιρεία ασβεστοπαραγωγής η “Ομόνοια”, που κατασκεύασε κάμινο ίδιου τύπου. Από τα εργοστάσια τύπου Hoffman διασώζονται σήμερα μόνο οι δύο ασβεστοκάμινοι της εταιρείας “Ένωσις” με τις αυθεντικές καμινάδες και τα ισόγεια τμήματα των οριζόντιων ελλειψοειδών πλινθόκτιστων τμημάτων, ενώ έχουν υποστεί επισκευές και ανακατασκευές τμήματα στον όροφο. Στο χώρο της εταιρείας “Ένωσις” Ασβεστοποιίας, υπάρχουν επίσης φρεατοειδής ασβεστοκάμινος τεχνολογίας της δεκαετίας του ΄50 (από φέρουσα πλινθοδομή με ενίσχυση μεταλλικού δικτυώματος) και δεύτερη κάμινος τεχνολογίας της δεκαετίας του ΄70 (από σκυρόδεμα και πλινθοδομή), καθώς και ασκεπείς δεξαμενές σβέσης ασβέστου.
Κατά την περίοδο 1945-50, ιδρύθηκε και επεκτάθηκε η τρίτη ασβεστοπαραγωγική εταιρεία η “Πρόοδος”, κατασκευάζοντας ασβεστοκάμινο καθέτου λειτουργίας (τύπος γνωστός στην Ελλάδα και ως “πάτα-τράβα”), που λειτουργούσε με υγρά καύσιμα, η οποία βρίσκεται αρκετά νοτιότερα. 
Την ίδια περίπου περίοδο ιδρύθηκαν στην περιοχή και δύο ιδιωτικά εργοστάσια ασβεστοπαραγωγής, του Γρηγορίου Ρουσίδου το 1948 και Κωνσταντίνου Βρέλλα το 1949, το οποίο κατά τη δεκαετία του ’60 αντικαταστάθηκε από φρεατοειδή ασβεστοκάμινο με μεταλλικό περίβλημα γερμανικής τεχνολογίας. Από το 1978 λειτούργησε και μονάδα παραγωγής υδρασβέστου σε σκόνη, με συνεχείς επεκτάσεις και εκσυγχρονισμούς. 
Το 1959, ιδρύθηκε ο ΕΡΓΑΣΙΑΚΟΣ ΠΑΡΑΓΩΓΙΚΟΣ ΣΥΝΕΤΑΙΡΙΣΜΟΣ ΑΣΒΕΣΤΟΧΩΡΙΟΥ  “Η ΚΥΨΕΛΗ”, καταρχήν ως εταιρεία παραγωγής και διάθεσης αδρανών με επωνυμία “Η ΕΛΠΙΣ”, που εξακολουθούσαν να υπάρχουν σε αφθονία και από το 1964 επεκτάθηκε και στην παραγωγή καμένης ασβέστου. Το 1992 επέκτεινε ακόμη περισσότερο τις δραστηριότητες με την εγκατάσταση μονάδας παραγωγής υδρασβέστου σε πολτό. 
Την ίδια περίπου περίοδο, ιδρύθηκε η ασβεστοποιία των ΑΦΩΝΤΑΝΗ, η οποία επεκτάθηκε το 1976 με δύο φρεατοειδείς ασβεστοκαμίνους.
Σήμερα είναι όλες ανενεργές, διατηρούνται ωστόσο ως αναντικατάστατες μαρτυρίες της υλικής και άυλης κληρονομιάς παραγωγής ασβέστη στην περιοχή του Ασβεστοχωρίου.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Στην περιοχή γύρω από το λατομείο της «Κυψέλης» είναι δυνατό να παρατηρήσει κάποιος προβιομηχανικά, πρώιμα βιομηχανικά και βιομηχανικά δείγματα ασβεστοκαμίνων. Τα προβιομηχανικά ασβεστοκάμινα που εντοπίζονται στην περιοχή ανήκουν στον 19ο αιώνα. Στις αρχές του 20ου αιώνα και καθώς οι ανάγκες της Θεσσαλονίκης σε ασβεστολιθικά προϊόντα αυξάνονταν με γρήγορους ρυθμούς, οι Ασβεστοχωρίτες προχώρησαν στην εκβιομηχάνιση της παραγωγής ασβέστη. Εισάγοντας νέες τεχνολογίες στην κατασκευή ασβεστοκάμινων ανέβασαν την απόδοση της παραγωγικής διαδικασίας. Από τη δεκαετία του 1920 και έπειτα ήταν δυνατή η εικοσιτετράωρη παραγωγή καμένου ασβέστη και άρα η διάθεσή του σε πολύ μεγάλες ποσότητες.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Στην περιοχή γύρω από το λατομείο της «Κυψέλης» είναι δυνατό να παρατηρήσει κάποιος προβιομηχανικά, πρώιμα βιομηχανικά και βιομηχανικά δείγματα ασβεστοκαμίνων. Τα προβιομηχανικά ασβεστοκάμινα που εντοπίζονται στην περιοχή ανήκουν στον 19ο αιώνα. Στις αρχές του 20ου αιώνα και καθώς οι ανάγκες της Θεσσαλονίκης σε ασβεστολιθικά προϊόντα αυξάνονταν με γρήγορους ρυθμούς, οι Ασβεστοχωρίτες προχώρησαν στην εκβιομηχάνιση της παραγωγής ασβέστη. Εισάγοντας νέες τεχνολογίες στην κατασκευή ασβεστοκάμινων ανέβασαν την απόδοση της παραγωγικής διαδικασίας. Από τη δεκαετία του 1920 και έπειτα ήταν δυνατή η εικοσιτετράωρη παραγωγή καμένου ασβέστη και άρα η διάθεσή του σε πολύ μεγάλες ποσότητες.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dotsoftlongtitude><item_2><type>literal</type><property_id>260</property_id><property_label>Γεωγραφικό μήκος</property_label><is_public>1</is_public><value>23.016094390500143</value></item_2></dotsoftlongtitude><dotsoftlantitude><item_2><type>literal</type><property_id>261</property_id><property_label>Γεωγραφικό πλάτος</property_label><is_public>1</is_public><value>40.64720976454723</value></item_2></dotsoftlantitude><dctermsbibliographicCitation><item_2><type>literal</type><property_id>48</property_id><property_label>Bibliographic Citation</property_label><is_public>1</is_public><value>1. Ζαχαροπούλου Γ., 2001, ‘Εντοπισμός, καταγραφή και αξιολόγηση ιστορικού συνόλου ασβεστοκαμίνων στην περιοχή Ασβεστοχωρίου του ν. Θεσσαλονίκης’, ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΑ: ΕΝΗΜΕΡΩΤΙΚΟ ΔΕΛΤΙΟ ΠΟΛΙΤΙΣΤΙΚΟΥ ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΚΟΥ ΙΔΡΥΜΑΤΟΣ ΕΛΛΗΝΙΚΗΣ ΤΡΑΠΕΖΑΣ ΒΙΟΜΗΧΑΝΙΚΗΣ ΑΝΑΠΤΥΞΕΩΣ (ΕΤΒΑ), τεύχος 10-11, 2001,  σελ. 59-61. http://issuu.com/piop_media2008/docs/technology_10-11b
2. Ζαχαροπούλου Γ., 2002, ‘Εντοπισμός, καταγραφή και αξιολόγηση ιστορικού συνόλου ασβεστοκαμίνων στην περιοχή Ασβεστοχωρίου του ν. Θεσσαλονίκης’, ΙΕ΄ συνάντηση ΤΟ ΑΡΧΑΙΟΛΟΓΙΚΟ ΕΡΓΟ ΣΤΗ ΜΑΚΕΔΟΝΙΑ ΚΑΙ ΣΤΗ ΘΡΑΚΗ, πρακτ. 16, σελ. 347-360, https://www.academia.edu/8354912
3. Ζαχαροπούλου Γ., 2004, ‘Παραγωγή ασβέστου υψηλής δραστικότητας κατάλληλης για αποκαταστάσεις μνημείων και ιστορικών κτιρίων’, Διδακτορική διατριβή, Τμήμα Πολιτικών Μηχανικών Α.Π.Θ., διαθέσιμη από το Εθνικό Κέντρο Τεκμηρίωσης Ε.Κ.Τ. http://thesis.ekt.gr/14566.
4. Zacharopoulou G., 2009, ‘Sustainable lime heritage. Seeking out combined conservation strategies’, XIV INTERNATIONAL TICCIH CONGRESS 2009, INDUSTRIAL HERITAGE. Ecology and Economy, Freiberg, Germany, 30th August-5th September, https://works.bepress.com/the-internationalcommitteefortheconservationoftheindustrialheritage/2/
5. Zacharopoulou G., 2004, ‘Towards the ‘integrated conservation’ of the ‘lime village’: Asvestochori, Thessaloniki, Greece’, INDUSTRIAL PATRIMONY: resourses, practices, cultures, T.I.C.C.I.H. / ICOMOS, Vol. 11, 2004, pp. 99-107. https://www.academia.edu/6336315
6. Ζαχαροπούλου Γ., 2006, ‘Τεχνολογικό Πάρκο-Οικομουσείο Βιομηχανικής Κληρονομιάς παραγωγής ασβέστου στο Ασβεστοχώρι’, ΤΕΧΝΟΓΡΑΦΗΜΑ, ΤΕΕ/ΤΚΜ, τεύχος 321, 15 Δεκεμβρίου 2006, σελ. 12-13.
7. Ζαχαροπούλου Γ., 2008, ‘Προστασία της ιστορικής περιοχής Ασβεστοχωρίου’, ΤΕΧΝΟΓΡΑΦΗΜΑ, ΤΕΕ/ΤΚΜ, τεύχος 356, 1 Ιουλίου 2008, σελ. 19.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsbibliographicCitation><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><dctermsrightsHolder><item_2><type>literal</type><property_id>50</property_id><property_label>Rights Holder</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></dctermsrightsHolder><edmisRelatedTo><item_2><type>resource</type><property_id>224</property_id><property_label>Is Related To</property_label><is_public>1</is_public><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3835</id><value_resource_id>3835</value_resource_id><value_resource_name>items</value_resource_name><url/><display_title>Ο Ασβέστης και η Παραγωγή του στο Ασβεστοχώρι</display_title></item_2></edmisRelatedTo><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Λατομική Περιοχή</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3829</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3829</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Κοινοτική Αίθουσα Ασβεστοχωρίου</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-05T12:14:22+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:36:36+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Κοινοτική Αίθουσα Ασβεστοχωρίου</value><language>GRE</language></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Χώροι πολιτισμού</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Πολιτισμός</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Η Κοινοτική Αίθουσα αποτελεί για τους Ασβεστοχωρίτες όχι μόνο ένα σημείο συνάντησης αλλά και ένα σημείο ιστορικής αναφοράς. Σύμφωνα με προφορικές μαρτυρίες η Κοινοτική Αίθουσα οικοδομήθηκε κατά την τελευταία δεκαετία του 19ου αιώνα και λειτουργούσε αρχικά ως νηπιαγωγείο. Βρίσκεται σε περίοπτη θέση του οικισμού στη συμβολή των οδών Δημοκρατίας και Αγίου Γεωργίου. Μέχρι τη δεκαετία του 1960 η οδός Δημοκρατίας αποτελούσε το ρέμα που διέσχιζε το Ασβεστοχώρι και πλησίον της Κοινοτικής Αίθουσας υπήρχε η μία από τις τέσσερις τοξωτές γέφυρες που ένωναν το βόρειο με το νότιο κομμάτι του οικισμού. 
Εν αναμονή του ελληνοϊταλικού πολέμου η Κοινοτική Αίθουσα ήταν γεμάτη ρουχισμό και οπλισμό. Από εκεί πέρασαν οι εκατοντάδες επιταγμένοι Ασβεστοχωρίτες μετά την κήρυξη του πολέμου στις 28 Οκτωβρίου του 1940. Η λήξη του εν λόγω πολέμου σήμανε με την εισβολή των κατοχικών δυνάμεων στην Ελλάδα τον Απρίλιο του 1941. Ένα από τα πρώτα κτήρια που επιτάξαν οι γερμανικές δυνάμεις της Βέρμαχτ ήταν αυτό της Κοινοτικής Αίθουσας. Ήδη από τους πρώτους μήνες της κατοχής τα παιδιά άρχισαν να κινδυνεύουν από λιμοκτονία καθώς οι γερμανικές στρατιωτικές δυνάμεις έπαιρναν με τη βία τα περισσότερα τρόφιμα  για τις ανάγκες του Τρίτου Ράιχ. Στις αρχές του 1942 ξεκίνησε η διανομή συσσιτίου το οποίο μοιράζονταν καθημερινά  για τα παιδιά στην Κοινοτική Αίθουσα. Τη διανομή του συσσιτίου βοηθούσαν οι γυναίκες της Φιλόπτωχου Αδελφότητος Κυριών Ασβεστοχωρίου. Ο εν λόγω σύλλογος είχε ιδρυθεί το 1906 και μέσω δράσεων όπως θεατρικών παραστάσεων και λοταριών με προϊόντα παραγμένα από γυναίκες, τόνωνε την αλληλεγγύη μεταξύ των Ασβεστοχωριτισσών αλλά και την κοινωνική και πολιτιστική καλλιέργεια του τόπου. 
Στο πίσω μέρος της Κοινοτικής Αίθουσας υπήρχε μία πόρτα που οδηγούσε στην αυλή του Κάτω Σχολείου, του Αρρεναγωγείου, του οποίου η κύρια είσοδος βρισκόταν στον επάνω δρόμο. Το Αρρεναγωγείο εκτιμάται πως χτίστηκε στο τέλος του 19ου αιώνα και ουσιαστικά αποτελούσε το δημοτικό σχολείο αρρένων του Ασβεστοχωρίου. Σε αίθουσα του Αρρεναγωγείου διεξάγωνταν και οι εκλογές της Δημογεροντίας. Το σύστημα της Δημογεροντίας υπήρχε στο Ασβεστοχώρι ήδη από τα χρόνια του Οθωμανικού Κράτους και θεωρείται προπομπός της Κοινότητας. Δημογεροντία ήταν η κοινοτική αρχή, τα μέλη της οποίας ορίζονταν μετά από εκλογές κάθε τέσσερα χρόνια. Τα μέλη της Δημογεροντίας ήταν 12 και αναλάμβαναν την ευθύνη για τον καλλωπισμό του οικισμού, τη δημιουργία και συντήρηση των δρόμων, τη σωστή λειτουργία των υδρευτικών εγκαταστάσεων, την επίλυση των διαφορών μεταξύ των κατοίκων κ.α. Ακόμη επόπτευαν την τακτική και κανονική διοίκηση των εκκλησιαστικών, σχολικών και κοινοτικών υποθέσεων. 
Το Ασβεστοχώρι αποτέλεσε μία από τις Δημοκρατικότερες περιοχές της Ελλάδας από τα τέλη του 19ου αιώνα και μέχρι τον 20ο. Επιπλέον, η δημιουργία αρκετών συλλόγων και οργανώσεων όπως η προαναφερθείς Φιλόπτωχος Αδελφότητα Κυριών Ασβεστοχωρίου αλλά και άλλων όπως η Λέσχη των Νέων, ο Όμιλος Ευελπίδων, η Νέα Γενεά, ο Γεωργικός Συνεταιρισμός, ο Σύνδεσμος Εργατών και Λατόμων κ.α. αποκαλύπτουν σήμερα στα μάτια μας την έντονη αλληλεγγύη των Ασβεστοχωριτών αλλά και το έμπρακτο ενδιαφέρον τους για την κοινότητα και τον τόπο στις πολυτάραχες περιόδους του πρώτου μισού του 20ου αιώνα.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Η Κοινοτική Αίθουσα αποτελεί για τους Ασβεστοχωρίτες όχι μόνο ένα σημείο συνάντησης αλλά και ένα σημείο ιστορικής αναφοράς. Χτίστηκε στα τέλη του 19ου αιώνα και στο χώρο της έχουν φιλοξενηθεί πολλές υπηρεσίες. Λειτούργησε ως νηπιαγωγείο, προετοίμασε με τα αναγκαία για την επιβίωση τους επιταγμένους Ασβεστοχωρίτες κατά την έναρξη του ελληνοϊταλικού πολέμου, στους χώρους τράφηκαν τα παιδιά στην δύσκολη περίοδο της γερμανικής κατοχής ενώ ταυτόχρονα αποτελεί μέχρι και τις μέρες μας χώρος συνάντησης και ανταλλαγής ιδεών. Το 2013 το κτήριο ανακαινίστηκε και έγινε ένας ακόμη πιο προσφιλής χώρος για τους κατοίκους και τους επισκέπτες του Ασβεστοχωρίου όπου μπορούν να παρακολουθήσουν προβολές ταινιών και ντοκιμαντέρ, παρουσιάσεις βιβλίων, μουσικοχορευτικές εκδηλώσεις, θεατρικές παραστάσεις και επετειακές εκδηλώσεις. Επιπλέον, εντός της Κοινοτικής Αίθουσας, πολίτες και διοικητικοί υπάλληλοι του Ασβεστοχωρίου συμμετέχουν σε συναντήσεις και συνεδριάσεις των τοπικών φορέων δείχνοντας έμπρακτα την αγάπη τους για τον τόπο.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Η Κοινοτική Αίθουσα αποτελεί για τους Ασβεστοχωρίτες όχι μόνο ένα σημείο συνάντησης αλλά και ένα σημείο ιστορικής αναφοράς. Χτίστηκε στα τέλη του 19ου αιώνα και στο χώρο της έχουν φιλοξενηθεί πολλές υπηρεσίες. Λειτούργησε ως νηπιαγωγείο, προετοίμασε με τα αναγκαία για την επιβίωση τους επιταγμένους Ασβεστοχωρίτες κατά την έναρξη του ελληνοϊταλικού πολέμου, στους χώρους τράφηκαν τα παιδιά στην δύσκολη περίοδο της γερμανικής κατοχής ενώ ταυτόχρονα αποτελεί μέχρι και τις μέρες μας χώρος συνάντησης και ανταλλαγής ιδεών. Το 2013 το κτήριο ανακαινίστηκε και έγινε ένας ακόμη πιο προσφιλής χώρος για τους κατοίκους και τους επισκέπτες του Ασβεστοχωρίου όπου μπορούν να παρακολουθήσουν προβολές ταινιών και ντοκιμαντέρ, παρουσιάσεις βιβλίων, μουσικοχορευτικές εκδηλώσεις, θεατρικές παραστάσεις και επετειακές εκδηλώσεις. Επιπλέον, εντός της Κοινοτικής Αίθουσας, πολίτες και διοικητικοί υπάλληλοι του Ασβεστοχωρίου συμμετέχουν σε συναντήσεις και συνεδριάσεις των τοπικών φορέων δείχνοντας έμπρακτα την αγάπη τους για τον τόπο.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Εντός Οικισμού Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3830</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3830</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Δάσος Κουρί</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-05T12:25:38+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:36:20+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Δάσος Κουρί</value></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Δάση</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Περιβάλλον</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Το Δάσος Κουρί καταλαμβάνει μια έκταση 500 περίπου στρεμμάτων που καλύπτεται από πολλών ειδών δέντρα όπως πουρνάρια, βελανιδιές και σούμες. Στο δάσος κατοικούν πολλά είδη άγριων ζώων όπως αλεπούδες και λαγοί αλλά και είδη πουλιών όπως καρδερίνες, σπουργίτια, κότσυφες, κοκκινολαίμηδες, πέρδικες, αετοί, γεράκια κ.α. Το ίδιο αποτελεί έναν εξαιρετικό τόπο αναψυχής με αρκετά ιδανικά σημεία για πικ-νικ και όμορφα πεζοπορικά μονοπάτια.
Στην ευρύτερη περιοχή του δάσους βρίσκονται αρκετές ρεματιές με νερό και οι περισσότερες από αυτές καταλήγουν στη λίμνη Κορώνεια. Τα τελευταία χρόνια οι πηγές των ρεματιών αυτών στερεύουν κατά τους θερινούς μήνες. Παλιότερα το νερό ήταν αρκετό και τα καλοκαίρια στις μικρές λίμνες που δημιουργούσε η ρεματιά «Πλότσια» κολυμπούσαν παιδιά για να δροσιστούν. Τα άφθονα νερά, τα δάση βελανιδιάς και τα ασβεστολιθικά πετρώματα της περιοχής έδιναν στον τόπο το εξαιρετικό του κλίμα.
Κατευθυνόμενοι από το Ασβεστοχώρι προς την Εξοχή, συναντούμε στα αριστερά μας μια πινακίδα στην οποία αναγράφεται «Δάσος Κουρί». Παίρνοντας αυτόν τον δρόμο συναντούμε σε λιγότερο από ένα χιλιόμετρο το πάρκο Κουρί. Εκεί υπάρχουν παιδική χαρά και κιόσκια ώστε οι επισκέπτες να μπορούν να απολαύσουν το όμορφο τοπίο του δάσους. Συνεχίζοντας στο δρόμο αυτό, περίπου ένα χιλιόμετρο αργότερα, συναντούμε το καταφύγιο του Ομίλου Φυσιολατρών το οποίο βρίσκεται στα 549 μέτρα υψόμετρο και κατασκευάστηκε το 1955. Στο δρόμο μεταξύ του πάρκου και του καταφυγίου συναντούμε και τις πέτρινες βρύσες που μαρτυρούν την αξιοποίηση του όμορφου δάσους από τους Ασβεστοχωρίτες. 
Στη μεγάλη βρύση πριν το καταφύγιο ξεκινά ένα από τα μονοπάτια του δάσους. Αρχικά κινούμαστε σε ανηφορικό χωματόδρομο και μετά από περίπου 200 μέτρα μπαίνουμε ευθεία σε ένα μεγάλο χωράφι. Περπατώντας στο χωράφι συναντούμε μια μεγάλη βελανιδιά. Συνεχίζοντας ανηφορικά ευθεία στην πορεία μας, φτάνουμε στο υψολότερο μέρος της διαδρομής από όπου μπορούμε να απολαύσουμε τη θέα της Θεσσαλονίκης και του Θερμαϊκού. Συνεχίζοντας νοτιοανατολικά και παρατηρώντας στα αριστερά μας τη λίμνη Κορώνεια, φτάνουμε σε ένα σημείο με έναν μεγάλο χτιστό πέτρινο σταυρό. Η συνέχεια της διαδρομής είναι κατηφορική και σε αυτήν συναντούμε και έναν τσιμεντένιο πύργο της γεωγραφικής υπηρεσίας του στρατού. Αφού κατεβούμε την απότομη κατηφόρα στρίβουμε αριστερά σε ένα λίγο δυσδιάκριτο μονοπάτι που υπάρχει και αρχίζουμε την επιστροφή μας προς τη περιοχή του καταφυγίου. Κάποια σημεία του δρόμου της επιστροφής είναι κοινά με εκείνα του πρώτου μισού της διαδρομής. Η χιλιομετρική απόσταση της εν λόγω διαδρομής είναι 7,8 χλμ και ο χρόνος πορείας είναι περίπου δύο ώρες. 
Παραδοσιακά οι Θεσσαλονικείς γιορτάζουν την Εργατική Πρωτομαγιά στα διάφορα όμορφα σημεία του δάσους ενώ από την άνοιξη έως το φθινόπωρο το δάσος αποτελεί σημείο σύντομης απόδρασης από το αστικό τοπίο. Λόγω της εξαιρετικής τοποθεσίας στην οποία βρίσκεται το Ασβεστοχώρι και το Δάσος Κουρί, το Ασβεστοχώρι αποτελούσε μέχρι τις αρχές της δεκαετίας του 1980 τουριστικό θέρετρο για πολλούς μόνιμους κατοίκους της Θεσσαλονίκης. 
Στην κορυφή του Δάσους Κουρί σε ύψος 670 μέτρων βρίσκεται χτισμένο το παρεκκλήσι του Προφήτη Ηλία . Η θέα από το προαύλιο της εκκλησίας είναι μοναδική καθώς φτάνει μέχρι τις κορυφές του Ολύμπου και αξίζει κάποιος να την απολαύσει ιδιαίτερα τις ώρες της δύσης του ηλίου. Είναι δυνατό ο επισκέπτης να φτάσει στο παρεκκλήσι με το αυτοκίνητο ακολουθώντας τη σήμανση που υπάρχει μέσα στο δάσος. </value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>«Κουρί» στα τούρκικα σημαίνει μέρος με πολλά δέντρα. Το Δάσος Κουρί βρίσκεται βορειοανατολικά του Ασβεστοχωρίου και απέχει 1,5 χιλιόμετρο από την πλατεία του χωριού. Η ύπαρξη του είναι άρρηκτα συνδεδεμένη με όλη την ιστορία του Ασβεστοχωρίου. Ο πρώτος οικισμός που δημιουργήθηκε στα τέλη του 16ου αιώνα αποτελούνταν από φύλακες που είχαν τοποθετηθεί εκεί για να φυλάσσουν το ταχυδρομείο της Οθωμανικής διοίκησης που περνούσε από το σημερινό Ασβεστοχώρι με κατεύθυνση τη Θεσσαλονίκη. Το ταχυδρομείο κινδύνευε από ανθρώπους που κρύβονταν στο δάσος. Αργότερα, κατά τη διάρκεια του 17ου αιώνα, όταν οι κάτοικοι του οικισμού άρχισαν να ασχολούνται με την ασβεστοπαραγωγή, το δάσος προμήθευε τους ασβεστοπαραγωγούς με ξύλα από πουρνάρι που χρησιμοποιούνταν για την καύση της ασβεστόπετρας. Την περίοδο της κατοχής του Ασβεστοχωρίου από τις Γερμανικές δυνάμεις της Βέρμαχτ το δάσος αποτέλεσε καταφύγιο για Ασβεστοχωρίτες οι οποίοι ήταν σύνδεσμοι της οργάνωσης του ΕΑΜ ενώ ταυτόχρονα εξασφάλιζε με την χλωρίδα του και την πανίδα του την τροφή στους κατοίκους του χωριού που κινδύνευαν από λιμό. Από τη δεκαετία του 1950 και μέχρι τις μέρες μας, το Δάσος Κουρί αποτελεί έναν κοντινό προορισμό αναψυχής όχι μόνο για τους Ασβεστοχωρίτες αλλά και για όλους τους κατοίκους της Θεσσαλονίκης και των περιχώρων της. </value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>«Κουρί» στα τούρκικα σημαίνει μέρος με πολλά δέντρα. Το Δάσος Κουρί βρίσκεται βορειοανατολικά του Ασβεστοχωρίου και απέχει 1,5 χιλιόμετρο από την πλατεία του χωριού. Η ύπαρξη του είναι άρρηκτα συνδεδεμένη με όλη την ιστορία του Ασβεστοχωρίου. Ο πρώτος οικισμός που δημιουργήθηκε στα τέλη του 16ου αιώνα αποτελούνταν από φύλακες που είχαν τοποθετηθεί εκεί για να φυλάσσουν το ταχυδρομείο της Οθωμανικής διοίκησης που περνούσε από το σημερινό Ασβεστοχώρι με κατεύθυνση τη Θεσσαλονίκη. Το ταχυδρομείο κινδύνευε από ανθρώπους που κρύβονταν στο δάσος. Αργότερα, κατά τη διάρκεια του 17ου αιώνα, όταν οι κάτοικοι του οικισμού άρχισαν να ασχολούνται με την ασβεστοπαραγωγή, το δάσος προμήθευε τους ασβεστοπαραγωγούς με ξύλα από πουρνάρι που χρησιμοποιούνταν για την καύση της ασβεστόπετρας. Την περίοδο της κατοχής του Ασβεστοχωρίου από τις Γερμανικές δυνάμεις της Βέρμαχτ το δάσος αποτέλεσε καταφύγιο για Ασβεστοχωρίτες οι οποίοι ήταν σύνδεσμοι της οργάνωσης του ΕΑΜ ενώ ταυτόχρονα εξασφάλιζε με την χλωρίδα του και την πανίδα του την τροφή στους κατοίκους του χωριού που κινδύνευαν από λιμό. Από τη δεκαετία του 1950 και μέχρι τις μέρες μας, το Δάσος Κουρί αποτελεί έναν κοντινό προορισμό αναψυχής όχι μόνο για τους Ασβεστοχωρίτες αλλά και για όλους τους κατοίκους της Θεσσαλονίκης και των περιχώρων της. </value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><edmcurrentLocation><item_2><type>literal</type><property_id>235</property_id><property_label>Current Location</property_label><is_public>1</is_public><value>Χορτιάτης, 570 10</value></item_2></edmcurrentLocation><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dotsoftlongtitude><item_2><type>literal</type><property_id>260</property_id><property_label>Γεωγραφικό μήκος</property_label><is_public>1</is_public><value>23.050292767193000</value></item_2></dotsoftlongtitude><dotsoftlantitude><item_2><type>literal</type><property_id>261</property_id><property_label>Γεωγραφικό πλάτος</property_label><is_public>1</is_public><value>40.640448773894555</value></item_2></dotsoftlantitude><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Φύση</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3831</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3831</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Χ.Α.Ν. Ασβεστοχωρίου</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-06T09:41:49+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:36:04+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Χ.Α.Ν. Ασβεστοχωρίου</value><language>GRE</language></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Χώροι πολιτισμού</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Πολιτισμός</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Το 1918 εθελοντές της Αμερικανικής Χριστιανικής Αδελφότητας Νέων ήρθαν στη Θεσσαλονίκη για να οργανώσουν τα «Σπίτια του Στρατιώτη». Τα εν λόγο σπίτια θα κάλυπταν τις ανάγκες σίτισης και ψυχαγωγίας των ελληνικών και συμμαχικών στρατιωτικών δυνάμεων που πολεμούσαν στο Μακεδονικό Μέτωπο. Λίγα χρόνια αργότερα, μέλη της ίδιας αδελφότητας έφεραν στην Ελλάδα τα αθλήματα του μπάσκετ και του βόλεϊ τα οποία είχαν εφευρεθεί στα Κολλέγια της Αδελφότητας στη Μασαχουσέτη το 1891 και το 1895 αντίστοιχα. Το 1921 ιδρύθηκε επίσημα η Χριστιανική Αδελφότητα Νέων Θεσσαλονίκης με τη συμμετοχή μεταξύ άλλων του Μητροπολίτη Θεσσαλονίκης Γενναδίου και του Νομάρχη Παρασκεύοπουλου. 
Ο ρόλος του Οργανισμού ήταν να δημιουργεί μία αίσθηση αλληλεγγύης και ασφάλειας στους κατοίκους της πόλης μέσω πολλών διαφορετικών δράσεων. Ήδη το 1922 περιέθαλψε πρόσφυγες από τη Μικρά Ασία, εισήγαγε το θεσμό φροντιστηρίων ξένων γλωσσών και λογιστικής ενώ ξεκίνησε και τη λειτουργία της πρώτης της παιδικής κατασκήνωσης. Η ανέγερση του ιστορικού κτηρίου της ΧΑΝΘ στο κέντρο της Θεσσαλονίκης ξεκίνησε το 1927 και ολοκληρώθηκε το 1934. Η δικτατορία του Μεταξά διέκοψε τη λειτουργία της το 1938, και η οργάνωση λειτούργησε και πάλι το 1946 με τη λήξη του Β’ Παγκοσμίου Πολέμου. Έκτοτε και μέχρι τις μέρες η ΧΑΝΘ συνεισφέρει με το έργο της στην πολιτιστική ανάπτυξη της Θεσσαλονίκης προσφέροντας παράλληλα σημαντικό κοινωνικό έργο όπως για παράδειγμα τις υπηρεσίες στις στους καταυλισμούς σεισμοπλήκτων μετά τον καταστρεπτικό σεισμό της Θεσσαλονίκης το 1978.
Το παράρτημα της ΧΑΝ στο Ασβεστοχώρι ιδρύθηκε το Μάρτιο του 1989. Μετά από ομόφωνη απόφαση του κοινοτικού συμβουλίου του Ασβεστοχωρίου, μια ομάδα εθελοντών κάλεσαν τη ΧΑΝ Θεσσαλονίκης να προσφέρει τη γνώση και την εμπειρία της στα παιδιά και τους Νέους του Ασβεστοχωρίου. 
Το Νοέμβριο της ίδιας χρονιάς οργανώθηκαν πέντε προγράμματα άθλησης σε ένα μικρό ενοικιασμένο χώρο και δημιουργήθηκε η μοναδική για εκείνη την περίοδο δανειστική βιβλιοθήκη. Το 1990 το νέο παράρτημα της ΧΑΝ οργάνωσε σε συνεργασία με την κοινότητα Ασβεστοχωρίου και όλους τους τοπικούς συλλόγους της περιοχής τον εορτασμό του Καρναβαλιού της Αποκριάς. Η ανταπόκριση των κατοίκων του Ασβεστοχωρίου ήταν πολύ μεγάλη και η συμμετοχή στον εορτασμό έφτασε στα περίπου 2.000 άτομα. Το 1991, η επιτροπή του παραρτήματος αποφάσισε να δωρίσει τα έσοδα της θεατρικής παράστασης, ύψους 74.000 δραχμών, στο Σύλλογο Γονέων Δημοτικού Σχολείου ώστε να κατασκευαστεί σκηνή θεάτρου στην αίθουσα εκδηλώσεων του δημοτικού σχολείου. Το 1992 η ΧΑΝ Ασβεστοχωρίου οργάνωσε εκστρατεία για την οικονομική ενίσχυση της UNISEF, συγκεντρώνοντας το ποσό των περίπου 80.000 δραχμών, ενώ το καλοκαίρι της ίδιας χρονιάς οργάνωσε ευρωπαϊκά χρηματοδοτούμενα προγράμματα μηχανογραφημένης λογιστικής για άνεργους νέους. Μέχρι το 1996, σε μόλις έξι χρόνια από την ίδρυση του το παράρτημα του Ασβεστοχωρίου είχε δημιουργήσει 27 διαφορετικά προγράμματα άθλησης, εκπαίδευσης και επιμόρφωσης συνεισφέροντας στην προσωπική ανάπτυξη και κοινωνικοποίηση των παιδιών και των νέων της κοινότητας. 
Το έργο της ΧΑΝ Ασβεστοχωρίου παραμένει πολύ σημαντικό μέχρι τις μέρες. Από το 2013 και έπειτα στεγάζεται σε ιδιόκτητο Κτήριο Αθλητικών και Πολιτιστικών Δραστηριοτήτων, αποτέλεσμα της συνεργασίας της ιστορικής οργάνωσης ΧΑΝΘ και της Φιλόπτωχου Αδελφότητας Ανδρών Θεσσαλονίκης (Φ.Α.Α.Θ.). Το κτήριο, την ανέγερση του οποίου είχε αναλάβει το αρχιτεκτονικό γραφείο Π. Μακρίδης &amp; Συνεργάτες, απέσπασε πανελλήνια διάκριση για τον βιοκλιματικό και λειτουργικό σχεδιασμό του. </value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Η Χριστιανική Αδελφότητα Νέων Θεσσαλονίκης ΧΑΝΘ, ιδρύθηκε το 1921. Με τη δημιουργία παιδικών κατασκηνώσεων σε περιοχές εκτός Θεσσαλονίκης και την οργάνωση εκπαιδευτικών και ψυχαγωγικών προγραμμάτων για παιδιά και νέους, η συνεισφορά της στην πολιτιστική ανάπτυξη της πόλης εκτιμάται μεγάλη. Σημαντικό είναι και το κοινωνικό της έργο με σημαντικότερα παραδείγματα την περίθαλψη προσφύγων από τη Μικρά Ασία το 1922 και σεισμοπλήκτων το 1978. Το παράρτημα της ΧΑΝ στο Ασβεστοχώρι ιδρύθηκε το 1989. Μέσα σε σύντομο χρονικό διάστημα είχε δημιουργήσει δανειστική βιβλιοθήκη, προγράμματα άθλησης αλλά και εκπαιδευτικά προγράμματα για νέους ενώ παράλληλα οργάνωνε εκδηλώσεις και θεατρικές παραστάσεις. Το κτήριο στο οποίο στεγάζεται σήμερα και του οποίου η ανέγερση ολοκληρώθηκε το 2013, έχει αποσπάσει πανελλήνια διάκριση για τον βιοκλιματικό και λειτουργικό σχεδιασμό του.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Η Χριστιανική Αδελφότητα Νέων Θεσσαλονίκης ΧΑΝΘ, ιδρύθηκε το 1921. Με τη δημιουργία παιδικών κατασκηνώσεων σε περιοχές εκτός Θεσσαλονίκης και την οργάνωση εκπαιδευτικών και ψυχαγωγικών προγραμμάτων για παιδιά και νέους, η συνεισφορά της στην πολιτιστική ανάπτυξη της πόλης εκτιμάται μεγάλη. Σημαντικό είναι και το κοινωνικό της έργο με σημαντικότερα παραδείγματα την περίθαλψη προσφύγων από τη Μικρά Ασία το 1922 και σεισμοπλήκτων το 1978. Το παράρτημα της ΧΑΝ στο Ασβεστοχώρι ιδρύθηκε το 1989. Μέσα σε σύντομο χρονικό διάστημα είχε δημιουργήσει δανειστική βιβλιοθήκη, προγράμματα άθλησης αλλά και εκπαιδευτικά προγράμματα για νέους ενώ παράλληλα οργάνωνε εκδηλώσεις και θεατρικές παραστάσεις. Το κτήριο στο οποίο στεγάζεται σήμερα και του οποίου η ανέγερση ολοκληρώθηκε το 2013, έχει αποσπάσει πανελλήνια διάκριση για τον βιοκλιματικό και λειτουργικό σχεδιασμό του.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><edmcurrentLocation><item_2><type>literal</type><property_id>235</property_id><property_label>Current Location</property_label><is_public>1</is_public><value>Ανδρέα Παπανδρέου 6, Ασβεστοχώρι 570 10</value><language>GRE</language></item_2></edmcurrentLocation><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value><language>GRE</language></item_2></dctermscreator><dotsoftlongtitude><item_2><type>literal</type><property_id>260</property_id><property_label>Γεωγραφικό μήκος</property_label><is_public>1</is_public><value>23.01990447876476</value></item_2></dotsoftlongtitude><dotsoftlantitude><item_2><type>literal</type><property_id>261</property_id><property_label>Γεωγραφικό πλάτος</property_label><is_public>1</is_public><value>40.64159615082805</value></item_2></dotsoftlantitude><dctermsrightsHolder><item_2><type>literal</type><property_id>50</property_id><property_label>Rights Holder</property_label><is_public>1</is_public><value>Χ.Α.Ν.Θ.</value></item_2></dctermsrightsHolder><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Εντός Οικισμού Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3832</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3832</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Πλατεία Αγίου Ακακίου</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-06T09:43:42+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:35:55+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Πλατεία Αγίου Ακακίου</value></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Αστικό Περιβάλλον</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Περιβάλλον</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Άγιος Ακάκιος, κατά κόσμο Αθανάσιος, γεννήθηκε το 1792 στο Ασβεστοχώρι Θεσσαλονίκης, το οποίο ονομάζονταν την εποχή εκείνη Νεοχώρι. Το 1805 οι γονείς του για βιοποριστικούς λόγους αναγκάστηκαν να μετακομίσουν στις Σέρρες. Όταν ο Αθανάσιος ήταν εννέα χρονών, καθώς ήταν αδύνατο για τους γονείς του να εξασφαλίσουν την επιβίωση του, τον έδωσαν να ζει και να εργάζεται σε έναν υποδηματοποιό της περιοχής. Ο υποδηματοποιός ήταν αρκετά σκληρός απέναντι στον Αθανάσιο και έτσι ο Αθανάσιος μετά από προτροπή δυο μουσουλμάνων γυναικών, αλλαξοπίστησε ώστε να γίνει πιο αγαπητός στον υποδηματοποιό. Δυστυχώς για τον μωαμεθανό πλέον Αθανάσιο, εξαιτίας προβλημάτων που είχε με τη μητριά του συκοφαντήθηκε και εκδιώχθηκε. 
Ο Αθανάσιος μετά από την εκδίωξη του επέστρεψε στη Θεσσαλονίκη στην οποία κατοικούσαν πλέον οι γονείς του. Όταν πληροφόρησε ο ίδιος τους γονείς του για την αρνησιθρησκία του, αυτοί τον προέτρεψαν να πάει στο Άγιο Όρος. Εκεί αφού περιπλανήθηκε σε αρκετές μονές, κατέληξε τελικά στην Σκήτη του Τιμίου Προδρόμου. Ο Γέροντας Νικηφόρος, τον παρέδωσε ως υποτακτικό στον Γέροντα Ακάκιο, για να τον προετοιμάσει για το μαρτύριο, όπως είχε κάνει και προηγουμένως με τους Οσιομάρτυρες Ευθύμιο και Ιγνάτιο. Ο Αθανάσιος έγινε μοναχός, μετονομάστηκε Ακάκιος και προσεύχονταν αδιαλείπτως προετοιμάζοντας τον εαυτό του για το μαρτύριο που θα ακολουθούσε. 
Ο Ακάκιος με τις ευλογίες των άλλων μοναχών και συνοδευόμενος από  τον μοναχό Γρηγόριο, έφυγε για την Κωνσταντινούπολη. Μετά από δεκατρείς μέρες, όταν έφτασε στην Κωνσταντινούπολη, άρχισε να προετοιμάζεται. Αφού έλαβε τα Άχραντα Μυστήρια, ομολόγησε την Χριστιανική του πίστη και όπως ήταν αναμενόμενο φυλακίστηκε. Στη φυλακή προσπάθησαν να πείσουν το Ακάκιο να γυρίσει στο μωαμεθανισμό είτε με υποσχέσεις είτε με βασανιστήρια. Όταν οι Οθωμανοί προύχοντες διαπίστωσαν το σταθερό φρόνημα του Ακακίου διέταξαν τη θανάτωση του. 
Το 1816, ο Άγιος Νεομάρτυρας Ακάκιος παρέδωσε πνεύμα δια του ξίφους. Την τρίτη μέρα μετά το θάνατο του ο μοναχός Γρηγόριος εξαγόρασε το λείψανο του Αγίου Ακακίου το οποίο και μετέφερε στην Καλύβη του Αγίου Νικολάου, στο Άγιο Όρος. Εκεί ο Άγιος Ακάκιος ενταφιάστηκε σύμφωνα με την επιθυμία του, στο παρεκκλήσι των Οσιομαρτύρων Ευθυμίου και Ιγνατίου. Η μνήμη των τριών Οσιομαρτύρων, Αγίου Ευθυμίου, Αγίου Ιγνατίου και Αγίου Ακακίου τιμάται την 1η Μαΐου. Σήμερα τα λείψανα του βρίσκονται στην Ιερά Μονή Αγίου Γεωργίου στο Ασβεστοχώρι.
Ο Άγιος Ακάκιος είναι ένας από τους τοπικούς Αγίους της Μητροπόλεως Νεαπόλεως και Σταυρουπόλεως. Εξαιρετικά και λόγο της καταγωγής του τιμάται κάθε χρόνο και στο Ασβεστοχώρι.
Η εν λόγο πλατεία ονομάστηκε τιμητικά Πλατεία Αγίου Ακακίου τη δεκαετία του 1990 και αποτελεί χώρο συνάντησης για πολλούς Ασβεστοχωρίτες αλλά και επισκέπτες.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Άγιος Ακάκιος, κατά κόσμο Αθανάσιος γεννήθηκε στο Ασβεστοχώρι το 1792 και θανατώθηκε από του Οθωμανούς προύχοντες της Κωνσταντινούπολης το 1816. Αφού είχε αναγκαστεί σε μικρή ηλικία να βαπτιστεί μωαμεθανός, αργότερα, στα εφηβικά του χρόνια και με την προτροπή των γονέων του θέλησε να επιστρέψει στην Χριστιανική Πίστη. Αφού διετέλεσε μοναχός στο Άγιο Όρος, πήγε στην Κωνσταντινούπολη για να ομολογήσει ενώπιον Οθωμανών την Χριστιανική του πίστη. Εκεί διέταξαν την θανάτωση του και τα λείψανα του μεταφέρθηκα στο Άγιο Όρος ενώ σήμερα φυλάσσονται στον Ιερό Ναό του Αγίου Γεωργίου. Η μνήμη του γιορτάζεται την Πρώτη Μαΐου κάθε χρόνου ενώ στην πλατεία του Ασβεστοχωρίου δόθηκε το όνομα του τη δεκαετία του 1990.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Άγιος Ακάκιος, κατά κόσμο Αθανάσιος γεννήθηκε στο Ασβεστοχώρι το 1792 και θανατώθηκε από του Οθωμανούς προύχοντες της Κωνσταντινούπολης το 1816. Αφού είχε αναγκαστεί σε μικρή ηλικία να βαπτιστεί μωαμεθανός, αργότερα, στα εφηβικά του χρόνια και με την προτροπή των γονέων του θέλησε να επιστρέψει στην Χριστιανική Πίστη. Αφού διετέλεσε μοναχός στο Άγιο Όρος, πήγε στην Κωνσταντινούπολη για να ομολογήσει ενώπιον Οθωμανών την Χριστιανική του πίστη. Εκεί διέταξαν την θανάτωση του και τα λείψανα του μεταφέρθηκα στο Άγιο Όρος ενώ σήμερα φυλάσσονται στον Ιερό Ναό του Αγίου Γεωργίου. Η μνήμη του γιορτάζεται την Πρώτη Μαΐου κάθε χρόνου ενώ στην πλατεία του Ασβεστοχωρίου δόθηκε το όνομα του τη δεκαετία του 1990.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><edmcurrentLocation><item_2><type>literal</type><property_id>235</property_id><property_label>Current Location</property_label><is_public>1</is_public><value>Πλατεία Οσίου Ακακίου, Ασβεστοχώρι, 57010</value><language>GRE</language></item_2></edmcurrentLocation><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dotsoftlongtitude><item_2><type>literal</type><property_id>260</property_id><property_label>Γεωγραφικό μήκος</property_label><is_public>1</is_public><value>23.019891067720774</value></item_2></dotsoftlongtitude><dotsoftlantitude><item_2><type>literal</type><property_id>261</property_id><property_label>Γεωγραφικό πλάτος</property_label><is_public>1</is_public><value>40.641669928837025</value></item_2></dotsoftlantitude><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><dctermsrightsHolder><item_2><type>literal</type><property_id>50</property_id><property_label>Rights Holder</property_label><is_public>1</is_public><value>Δήμος Πυλαίας - Χορτιάτη</value></item_2></dctermsrightsHolder><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Εντός Οικισμού Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3833</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3833</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Κλειστό Γυμναστήριο Δ.Α.Κ. Ασβεστοχωρίου "Θεόδωρος Χριστοδούλου"</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-06T09:45:22+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:35:34+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3821</id><oid>3821</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Κλειστό Γυμναστήριο Δ.Α.Κ. Ασβεστοχωρίου "Θεόδωρος Χριστοδούλου"</value></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Χώροι Αναψυχής</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Πολιτισμός</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Το 1926 στο Ασβεστοχώρι ιδρύθηκε η ποδοσφαιρική ομάδα Νέα Γενεά, η οποία είναι και μία από τις παλαιότερες στην Ελλάδα. Για σήμα της είχε και έχει μέχρι τις μέρες μας τον «Δισκοβόλο» που ήταν ένα φημισμένο χάλκινο άγαλμα του αρχαίου καλλιτέχνη Μύρωνα. Η Νέα Γενεά είχε επιλέξει ως σήμα της τον «Δισκοβόλο» καθώς αυτός αποτελεί σύμβολο της έντασης αλλά και της αυτοσυγκέντρωσης του αθλητή, ενώ για χρώματα της είχε επιλέξει το κίτρινο και το μαύρο. 
Από τα πρώτα ακόμη χρόνια της ίδρυσης της, η Νέα Γενεά αγαπήθηκε πολύ από τον κόσμο ο οποίος τη στήριζε με δωρεές. Χάριν αυτών των δωρεών απέκτησε πολύ γρήγορα ιδιόκτητο γήπεδο, γεγονός που είναι σπάνιο μέχρι και τις μέρες μας. Στα σχεδόν 100 χρόνια ιστορίας της το όνομα της είναι άρρηκτα συνδεδεμένο με το Ασβεστοχώρι και η συμβολή της στην κοινότητα είναι μεγάλη σε κοινωνικό, ψυχαγωγικό και πολιτιστικό επίπεδο. Πριν από τον Β’ Παγκόσμιο Πόλεμο αλλά και μετά από αυτόν, οι αγώνες αποτελούσαν ένα πολύ σημαντικό γεγονός το οποίο έφερνε σε επαφή πολλούς διαφορετικούς ανθρώπους καθώς για πολλά χρόνια ήταν η μοναδική ποδοσφαιρική ομάδα στα προάστια της Θεσσαλονίκης. 
Όλα αυτά τα χρόνια από την ίδρυση της, περισσότεροι από 3000 ποδοσφαιριστές έχουν φορέσει τη φανέλα της ενώ κάποιοι από αυτούς διακρίθηκαν αργότερα σε ομάδες Εθνικών κατηγοριών. Το 1983 η Νέα Γενεά δημιούργησε ομάδα βόλεϊ γυναικών η οποία το 1992 ανέβηκε στην Α2 Εθνική Κατηγορία. 
Το 1996 η Νέα Γενεά μετακόμισε την έδρα της ποδοσφαιρικής της ομάδας στο νέο γήπεδο στο Δάσος Κουρί όπου και έχει καταφέρει να εφοδιάσει τις εγκαταστάσεις της με εξοπλισμό επαγγελματικών προδιαγραφών. Ο χώρος του πρώην γηπέδου της Νέας Γενεάς αποτελεί από το 1996 και έπειτα το Δημοτικό Γυμναστήριο του Ασβεστοχωρίου. Ο χώρος φιλοξενεί τις δραστηριότητες των συλλόγων της περιοχής για τα ομαδικά αθλήματα, όπως το μπάσκετ και το βόλεϊ ενώ διαθέτει και αίθουσα γυμναστικής και μυϊκής ενδυνάμωσης για τις ανάγκες των τοπικών ομάδων. 
Το Φεβρουάριο του 2019 το εν λόγω Δημοτικό Γυμναστήριο μετονομάστηκε σε  Κλειστό Γυμναστήριο Δ.Α.Κ. Ασβεστοχωρίου «Θεόδωρος Χριστοδούλου». Η μετονομασία έγινε με σκοπό να τιμηθεί ο αποθανών το 2017 πρώην Δήμαρχος Ασβεστοχωρίου. Ο Θεόδωρος Χριστοδούλου είχε υπηρετήσει το Ασβεστοχώρι με όραμα και αγωνιστικό πνεύμα. Ο ίδιος ήταν ένας από τους πρώτους προέδρους του «Αθλητικού Συλλόγου Ασβεστοχωρίου» ενώ ο πατέρας του είχε διατελέσει πρώτος πρόεδρος του «Συλλόγου Νέας Γενεάς» το 1926.
Τα τελευταία αρκετά χρόνια η ποδοσφαιρική ομάδα της Νέας Γενεάς βρίσκεται σχεδόν συνεχόμενα στην Α’ Ερασιτεχνική Κατηγορία ενώ η γυναικεία ομάδα βόλεϊ πρωταγωνιστεί για παραπάνω από δέκα χρόνια στην Α2 Εθνική Κατηγορία.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Το Κλειστό Γυμναστήριο Δ.Α.Κ. Ασβεστοχωρίου «Θεόδωρος Χριστοδούλου» είναι το πρώην γήπεδο της Νέας Γενεάς, ποδοσφαιρικής ομάδας του Ασβεστοχωρίου η οποία ιδρύθηκε το 1926. Η Νέα Γεννά είναι μία από τις παλαιότερες ποδοσφαιρικές ομάδες της Ελλάδας και η μοναδική στα προάστια της Θεσσαλονίκης για πολλά χρόνια. Από το 1996, όταν και μετέφερε την έδρα της στο γήπεδο πλησίον του Δάσους Κουρί, ο χώρος λειτουργεί ως γήπεδο βόλεϊ για τη γυναικεία ομάδα της Νέας Γενεάς αλλά και ως γήπεδο μπάσκετ για τις τοπικές ομάδες. Το Κλειστό Γήπεδο Ασβεστοχωρίου αποτελεί σήμερα τόπο ιστορικό λόγω της τεράστιας συνεισφοράς της Νέας Γενεάς στον Αθλητισμό της Ελλάδας, αλλά και τόπο συνάντησης αθλητών από όλη τη χώρα και τα Βαλκάνια προάγοντας το πνεύμα της ευγενούς άμιλλας και της αλληλεγγύης.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Το Κλειστό Γυμναστήριο Δ.Α.Κ. Ασβεστοχωρίου «Θεόδωρος Χριστοδούλου» είναι το πρώην γήπεδο της Νέας Γενεάς, ποδοσφαιρικής ομάδας του Ασβεστοχωρίου η οποία ιδρύθηκε το 1926. Η Νέα Γεννά είναι μία από τις παλαιότερες ποδοσφαιρικές ομάδες της Ελλάδας και η μοναδική στα προάστια της Θεσσαλονίκης για πολλά χρόνια. Από το 1996, όταν και μετέφερε την έδρα της στο γήπεδο πλησίον του Δάσους Κουρί, ο χώρος λειτουργεί ως γήπεδο βόλεϊ για τη γυναικεία ομάδα της Νέας Γενεάς αλλά και ως γήπεδο μπάσκετ για τις τοπικές ομάδες. Το Κλειστό Γήπεδο Ασβεστοχωρίου αποτελεί σήμερα τόπο ιστορικό λόγω της τεράστιας συνεισφοράς της Νέας Γενεάς στον Αθλητισμό της Ελλάδας, αλλά και τόπο συνάντησης αθλητών από όλη τη χώρα και τα Βαλκάνια προάγοντας το πνεύμα της ευγενούς άμιλλας και της αλληλεγγύης.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><edmcurrentLocation><item_2><type>literal</type><property_id>235</property_id><property_label>Current Location</property_label><is_public>1</is_public><value>25ης Μαρτίου 28, Ασβεστοχώρι 570 10</value><language>GRE</language></item_2></edmcurrentLocation><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value><language>GRE</language></item_2></dctermscreator><dotsoftlongtitude><item_2><type>literal</type><property_id>260</property_id><property_label>Γεωγραφικό μήκος</property_label><is_public>1</is_public><value>23.032811997781</value></item_2></dotsoftlongtitude><dotsoftlantitude><item_2><type>literal</type><property_id>261</property_id><property_label>Γεωγραφικό πλάτος</property_label><is_public>1</is_public><value>40.639065583700265</value></item_2></dotsoftlantitude><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><dotmobilecategory><item_2><type>literal</type><property_id>283</property_id><property_label>Category</property_label><is_public>1</is_public><value>Εντός Οικισμού Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dotmobilecategory><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3834</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3834</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Σύντομη Ιστορία Ασβεστοχωρίου</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-06T09:48:21+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-06T09:48:21+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3823</id><oid>3823</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Σύντομη Ιστορία Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value> Ιστορία Ασβεστοχωρίου</value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Ιστορία</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Όσο αφορά τη δημιουργία του πρώτου οικισμού στη σημερινή περιοχή του Ασβεστοχωρίου υπάρχουν βιβλιογραφικά δύο εκδοχές. Σύμφωνα με την πρώτη εκδοχή οι Οθωμανοί μετά την κατάκτηση της Θεσσαλονίκης το 1430 τοποθέτησαν στην περιοχή φύλακες και συντηρητές του υδραγωγείου που υδροδοτούσε τη Θεσσαλονίκη με νερό από το Χορτιάτη. Σύμφωνα με τη δεύτερη εκδοχή ο πρώτος οικισμός δημιουργήθηκε στα τέλη του 16ου αι. από Μανιάτες φύλακες των Οθωμανικών Χρηματαποστολών που περνούσαν από την Εγνατία οδό, παρακαμπτήριος δρόμος της οποίος διέρχονταν από το σημερινό Ασβεστοχώρι. Αρχικά το χωριό ονομάστηκε Yeni köy στη τουρκική γλώσσα και Νόβα Σελ στη σλαβική, δηλαδή Νέο Χωριό - Νεοχώρι. Μετέπειτα δόθηκε και η ονομασία Σουκίοϊ, που σημαίνει Χωριό του Νερού. 
Τον 17ο αι. σημειώθηκε μετεγκατάσταση οικογενειών από τη Θεσσαλία, την Πίνδο και τα Άγραφα. Όλοι αυτοί οι άνθρωποι έφεραν και τις τέχνες τους στο Νεοχώρι. Στη μεσημβρινή πλευρά της εκκλησίας, κατά μήκος του ρυακιού που ονομάστηκε Βλάχικος Λάκκος εγκαταστάθηκαν βλάχοι βιοτέχνες, ράφτες, βαφείς, κοσμηματοποιοί κ.α. Ο πληθυσμός του Νεοχωρίου αυξήθηκε σχετικά γρήγορα και πιθανόν οι κάτοικοι ψάχνοντας να βρουν εναλλακτικούς τρόπους αύξησης των εισοδημάτων τους να στράφηκαν στην ασβεστοπαραγωγή. Δεν γνωρίζουμε από ποιους προήλθε η τεχνογνωσία ούτε τον τρόπο με τον οποίο διαδόθηκε. Ωστόσο είναι φανερό πως η περιοχή ενδείκνυτο για αυτό το είδος παραγωγής. Στα μέσα του 17ου αι. συναντάται και η αλλαγή ονόματος του Νεοχωρίου από τους Οθωμανούς. Το Νεοχώρι μετονομάστηκε σε Κιρέτσ-Κιοϊ δηλαδή Ασβεστοχώρι.
Τον 18ο αι. το Ασβεστοχώρι εντάχθηκε στο Μουκατά των Μαντεμοχωρίων. Ο Μουκατάς των Μαντομοχωρείων ήταν μια πλούσια αυτοδιοικούμενη κοινοπραξία που εκμεταλλευόταν τα μεταλλεία της Β. Χαλκιδικής. Η ένταξη του Ασβεστοχωρίου ως λατομική περιοχή στον εν λόγο Μουκατά, δημιούργησε μεταξύ των δύο περιοχών έναν δρόμο εμπορικών και κοινωνικοπολιτικών σχέσεων οι οποίες επιβίωσαν μέχρι και τον 20ο αι. 
Μετά την επανάσταση του 1821 το κλίμα που επικρατούσε για τους ελληνόφωνους χριστιανούς της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας ήταν δυσμενές. Η δυσμένεια αυτή άρχισε να υποχωρεί χάρη κυρίως στο αυτοκρατορικό Διάταγμα του Χάτι – Χουμαγιούν (1856). Με το Διάταγμα αυτό ο Σουλτάνος εκτός των άλλων κήρυξε την αρχή της ισότητας όλων των υπηκόων της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας, όπως επίσης και τη θρησκευτική ελευθερία. Στο Ασβεστοχώρι σχολείο λειτουργούσε μέσα στον Ιερό Ναό του Αγίου Γεωργίου και τα μαθήματα γίνονταν κυρίως από τους εκάστοτε ιερείς. Το 1873 χτίστηκε το πρώτο επίσημο σχολικό κτήριο. Από ότι διαπιστώνεται από τα αρχεία των σχολείων ο αριθμός των μαθητών αυξάνονταν συνεχώς με ένα ποσοστό 70% των παιδιών, να προέρχονται από οικογένειες λατόμων και ασβεστοπαραγωγών. 
Το Ασβεστοχώρι κατά τον 20ο αι. διακρίθηκε για το καλό του κλίμα αλλά και την παραγωγή του Ασβέστη. Ως τόπος πλούσιος σε δάση, νερά και ασβεστολιθικά πετρώματα που απορροφούν την υγρασία του αέρα αποτέλεσε το τουριστικό θέρετρο πολλών Θεσσαλονικέων ιδιαίτερα μετά την έντονη αστικοποίηση της δεκαετίας του 1950 και μέχρι τη δεκαετία του 1980 όταν η Χαλκιδική έγινε βασικός τουριστικός προορισμός. Ταυτόχρονα, ήδη από τη τρίτη δεκαετία του 20ου αι. και μέχρι τις αρχές του 21ου, αποτέλεσε έναν από τους μεγαλύτερους προμηθευτές ασβεστολιθικών προϊόντων για την κατασκευή μεγάλων δημόσιων και ιδιωτικών έργων στη Θεσσαλονίκη και τα περίχωρα της.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Όσο αφορά τη δημιουργία του πρώτου οικισμού στη σημερινή περιοχή του Ασβεστοχωρίου υπάρχουν βιβλιογραφικά δύο εκδοχές. Σύμφωνα με την πρώτη εκδοχή οι Οθωμανοί μετά την κατάκτηση της Θεσσαλονίκης το 1430 τοποθέτησαν στην περιοχή φύλακες και συντηρητές του υδραγωγείου που υδροδοτούσε τη Θεσσαλονίκη με νερό από το Χορτιάτη. Σύμφωνα με τη δεύτερη εκδοχή ο πρώτος οικισμός δημιουργήθηκε στα τέλη του 16ου αι. από Μανιάτες φύλακες των Οθωμανικών Χρηματαποστολών που περνούσαν από την Εγνατία οδό, παρακαμπτήριος δρόμος της οποίος διέρχονταν από το σημερινό Ασβεστοχώρι. Αρχικά το χωριό ονομάστηκε Yeni köy στη τουρκική γλώσσα και Νόβα Σελ στη σλαβική, δηλαδή Νέο Χωριό - Νεοχώρι. Μετέπειτα δόθηκε και η ονομασία Σουκίοϊ, που σημαίνει Χωριό του Νερού. 
Τον 17ο αι. σημειώθηκε μετεγκατάσταση οικογενειών από τη Θεσσαλία, την Πίνδο και τα Άγραφα. Όλοι αυτοί οι άνθρωποι έφεραν και τις τέχνες τους στο Νεοχώρι. Στη μεσημβρινή πλευρά της εκκλησίας, κατά μήκος του ρυακιού που ονομάστηκε Βλάχικος Λάκκος εγκαταστάθηκαν βλάχοι βιοτέχνες, ράφτες, βαφείς, κοσμηματοποιοί κ.α. Ο πληθυσμός του Νεοχωρίου αυξήθηκε σχετικά γρήγορα και πιθανόν οι κάτοικοι ψάχνοντας να βρουν εναλλακτικούς τρόπους αύξησης των εισοδημάτων τους να στράφηκαν στην ασβεστοπαραγωγή. Δεν γνωρίζουμε από ποιους προήλθε η τεχνογνωσία ούτε τον τρόπο με τον οποίο διαδόθηκε. Ωστόσο είναι φανερό πως η περιοχή ενδείκνυτο για αυτό το είδος παραγωγής. Στα μέσα του 17ου αι. συναντάται και η αλλαγή ονόματος του Νεοχωρίου από τους Οθωμανούς. Το Νεοχώρι μετονομάστηκε σε Κιρέτσ-Κιοϊ δηλαδή Ασβεστοχώρι.
Τον 18ο αι. το Ασβεστοχώρι εντάχθηκε στο Μουκατά των Μαντεμοχωρίων. Ο Μουκατάς των Μαντομοχωρείων ήταν μια πλούσια αυτοδιοικούμενη κοινοπραξία που εκμεταλλευόταν τα μεταλλεία της Β. Χαλκιδικής. Η ένταξη του Ασβεστοχωρίου ως λατομική περιοχή στον εν λόγο Μουκατά, δημιούργησε μεταξύ των δύο περιοχών έναν δρόμο εμπορικών και κοινωνικοπολιτικών σχέσεων οι οποίες επιβίωσαν μέχρι και τον 20ο αι. 
Μετά την επανάσταση του 1821 το κλίμα που επικρατούσε για τους ελληνόφωνους χριστιανούς της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας ήταν δυσμενές. Η δυσμένεια αυτή άρχισε να υποχωρεί χάρη κυρίως στο αυτοκρατορικό Διάταγμα του Χάτι – Χουμαγιούν (1856). Με το Διάταγμα αυτό ο Σουλτάνος εκτός των άλλων κήρυξε την αρχή της ισότητας όλων των υπηκόων της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας, όπως επίσης και τη θρησκευτική ελευθερία. Στο Ασβεστοχώρι σχολείο λειτουργούσε μέσα στον Ιερό Ναό του Αγίου Γεωργίου και τα μαθήματα γίνονταν κυρίως από τους εκάστοτε ιερείς. Το 1873 χτίστηκε το πρώτο επίσημο σχολικό κτήριο. Από ότι διαπιστώνεται από τα αρχεία των σχολείων ο αριθμός των μαθητών αυξάνονταν συνεχώς με ένα ποσοστό 70% των παιδιών, να προέρχονται από οικογένειες λατόμων και ασβεστοπαραγωγών. 
Το Ασβεστοχώρι κατά τον 20ο αι. διακρίθηκε για το καλό του κλίμα αλλά και την παραγωγή του Ασβέστη. Ως τόπος πλούσιος σε δάση, νερά και ασβεστολιθικά πετρώματα που απορροφούν την υγρασία του αέρα αποτέλεσε το τουριστικό θέρετρο πολλών Θεσσαλονικέων ιδιαίτερα μετά την έντονη αστικοποίηση της δεκαετίας του 1950 και μέχρι τη δεκαετία του 1980 όταν η Χαλκιδική έγινε βασικός τουριστικός προορισμός. Ταυτόχρονα, ήδη από τη τρίτη δεκαετία του 20ου αι. και μέχρι τις αρχές του 21ου, αποτέλεσε έναν από τους μεγαλύτερους προμηθευτές ασβεστολιθικών προϊόντων για την κατασκευή μεγάλων δημόσιων και ιδιωτικών έργων στη Θεσσαλονίκη και τα περίχωρα της.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Όσο αφορά τη δημιουργία του πρώτου οικισμού στη σημερινή περιοχή του Ασβεστοχωρίου υπάρχουν βιβλιογραφικά δύο εκδοχές. Σύμφωνα με την πρώτη εκδοχή οι Οθωμανοί μετά την κατάκτηση της Θεσσαλονίκης το 1430 τοποθέτησαν στην περιοχή φύλακες και συντηρητές του υδραγωγείου που υδροδοτούσε τη Θεσσαλονίκη με νερό από το Χορτιάτη. Σύμφωνα με τη δεύτερη εκδοχή ο πρώτος οικισμός δημιουργήθηκε στα τέλη του 16ου αι. από Μανιάτες φύλακες των Οθωμανικών Χρηματαποστολών που περνούσαν από την Εγνατία οδό, παρακαμπτήριος δρόμος της οποίος διέρχονταν από το σημερινό Ασβεστοχώρι. Αρχικά το χωριό ονομάστηκε Yeni köy στη τουρκική γλώσσα και Νόβα Σελ στη σλαβική, δηλαδή Νέο Χωριό - Νεοχώρι. Μετέπειτα δόθηκε και η ονομασία Σουκίοϊ, που σημαίνει Χωριό του Νερού. 
Τον 17ο αι. σημειώθηκε μετεγκατάσταση οικογενειών από τη Θεσσαλία, την Πίνδο και τα Άγραφα. Όλοι αυτοί οι άνθρωποι έφεραν και τις τέχνες τους στο Νεοχώρι. Στη μεσημβρινή πλευρά της εκκλησίας, κατά μήκος του ρυακιού που ονομάστηκε Βλάχικος Λάκκος εγκαταστάθηκαν βλάχοι βιοτέχνες, ράφτες, βαφείς, κοσμηματοποιοί κ.α. Ο πληθυσμός του Νεοχωρίου αυξήθηκε σχετικά γρήγορα και πιθανόν οι κάτοικοι ψάχνοντας να βρουν εναλλακτικούς τρόπους αύξησης των εισοδημάτων τους να στράφηκαν στην ασβεστοπαραγωγή. Δεν γνωρίζουμε από ποιους προήλθε η τεχνογνωσία ούτε τον τρόπο με τον οποίο διαδόθηκε. Ωστόσο είναι φανερό πως η περιοχή ενδείκνυτο για αυτό το είδος παραγωγής. Στα μέσα του 17ου αι. συναντάται και η αλλαγή ονόματος του Νεοχωρίου από τους Οθωμανούς. Το Νεοχώρι μετονομάστηκε σε Κιρέτσ-Κιοϊ δηλαδή Ασβεστοχώρι.
Τον 18ο αι. το Ασβεστοχώρι εντάχθηκε στο Μουκατά των Μαντεμοχωρίων. Ο Μουκατάς των Μαντομοχωρείων ήταν μια πλούσια αυτοδιοικούμενη κοινοπραξία που εκμεταλλευόταν τα μεταλλεία της Β. Χαλκιδικής. Η ένταξη του Ασβεστοχωρίου ως λατομική περιοχή στον εν λόγο Μουκατά, δημιούργησε μεταξύ των δύο περιοχών έναν δρόμο εμπορικών και κοινωνικοπολιτικών σχέσεων οι οποίες επιβίωσαν μέχρι και τον 20ο αι. 
Μετά την επανάσταση του 1821 το κλίμα που επικρατούσε για τους ελληνόφωνους χριστιανούς της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας ήταν δυσμενές. Η δυσμένεια αυτή άρχισε να υποχωρεί χάρη κυρίως στο αυτοκρατορικό Διάταγμα του Χάτι – Χουμαγιούν (1856). Με το Διάταγμα αυτό ο Σουλτάνος εκτός των άλλων κήρυξε την αρχή της ισότητας όλων των υπηκόων της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας, όπως επίσης και τη θρησκευτική ελευθερία. Στο Ασβεστοχώρι σχολείο λειτουργούσε μέσα στον Ιερό Ναό του Αγίου Γεωργίου και τα μαθήματα γίνονταν κυρίως από τους εκάστοτε ιερείς. Το 1873 χτίστηκε το πρώτο επίσημο σχολικό κτήριο. Από ότι διαπιστώνεται από τα αρχεία των σχολείων ο αριθμός των μαθητών αυξάνονταν συνεχώς με ένα ποσοστό 70% των παιδιών, να προέρχονται από οικογένειες λατόμων και ασβεστοπαραγωγών. 
Το Ασβεστοχώρι κατά τον 20ο αι. διακρίθηκε για το καλό του κλίμα αλλά και την παραγωγή του Ασβέστη. Ως τόπος πλούσιος σε δάση, νερά και ασβεστολιθικά πετρώματα που απορροφούν την υγρασία του αέρα αποτέλεσε το τουριστικό θέρετρο πολλών Θεσσαλονικέων ιδιαίτερα μετά την έντονη αστικοποίηση της δεκαετίας του 1950 και μέχρι τη δεκαετία του 1980 όταν η Χαλκιδική έγινε βασικός τουριστικός προορισμός. Ταυτόχρονα, ήδη από τη τρίτη δεκαετία του 20ου αι. και μέχρι τις αρχές του 21ου, αποτέλεσε έναν από τους μεγαλύτερους προμηθευτές ασβεστολιθικών προϊόντων για την κατασκευή μεγάλων δημόσιων και ιδιωτικών έργων στη Θεσσαλονίκη και τα περίχωρα της.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2></edmrights><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0><item_0><context>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api-context</context><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3835</id><type><item_2>o:Item</item_2><item_2>edm:Place</item_2></type><oid>3835</oid><ois_public>1</ois_public><oowner><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/users/3</id><oid>3</oid></oowner><oresource_class><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_classes/124</id><oid>124</oid></oresource_class><oresource_template><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/resource_templates/1</id><oid>1</oid></oresource_template><othumbnail/><otitle>Ο Ασβέστης και η Παραγωγή του στο Ασβεστοχώρι</otitle><thumbnail_display_urls><large/><medium/><square/></thumbnail_display_urls><ocreated><value>2022-07-06T09:50:02+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></ocreated><omodified><value>2022-07-15T07:04:47+00:00</value><type>http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime</type></omodified><omedia/><oitem_set><item_2><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/item_sets/3823</id><oid>3823</oid></item_2></oitem_set><osite/><dctermstitle><item_2><type>literal</type><property_id>1</property_id><property_label>Title</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Ασβέστης και η Παραγωγή του στο Ασβεστοχώρι</value><language>GRE</language></item_2></dctermstitle><dctermstype><item_2><type>literal</type><property_id>8</property_id><property_label>Type</property_label><is_public>1</is_public><value>Ο Ασβέστης και η Παραγωγή του </value></item_2></dctermstype><dctermssubject><item_2><type>literal</type><property_id>3</property_id><property_label>Subject</property_label><is_public>1</is_public><value>Ιστορία</value></item_2></dctermssubject><dctermsdescription><item_2><type>literal</type><property_id>4</property_id><property_label>Description</property_label><is_public>1</is_public><value>Παραμένει άγνωστο πως κι από ποιους αναδύθηκε η σχετική τεχνογνωσία, όπως η εξόρυξη του κατάλληλου πετρώματος, το σωστό χτίσιμο των καμινιών, ο τρόπος τοποθέτησης της πέτρας μέσα στο καμίνι, η όλη διαδικασία ψησίματος (όπτησης) των ασβεστόλιθων, το άδειασμα της ψημένης πέτρας από το καμίνι και, στη συνέχεια, το σβήσιμό της (σβέση ή ενυδάτωση) με νερό σε λάκκους και τέλος η ορθή ωρίμανση του πολτού για χρήση του στις κατασκευές (ως συνδετική κονία). Καταξιωμένοι, ωστόσο, οι Ασβεστοχωρίτες ως «τεχνίτες» ασβέστη, ταξίδευαν έως τις αρχές του 20ου αιώνα κατά ομάδες και έχτιζαν καμίνια όπου υπήρχαν διαθέσιμες τοπικά οι πρώτες ύλες. Ο ασβεστόλιθος [CaCO3] όμως υπάρχει σε αφθονία στην φύση κι έτσι δεν ήταν δύσκολο να εντοπιστεί. Έτσι οι Ασβεστοχωρίτες περιόδευαν στα Βαλκάνια μέχρι την Αυστρία, Ουγγαρία, Ρουμανία και Ρωσία, σε όλη την επικράτεια της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας μέσω της Μικράς Ασίας έως και την Αίγυπτο. 
Οι ανάγκες για ασβέστη αυξήθηκαν κατακόρυφα κατά τον 20ο αιώνα, γεγονός που αφενός κράτησε τους Ασβεστοχωρίτες στο χωριό τους και αφετέρου εισήγαγε νέες τεχνολογίες βιομηχανικής κλίμακας στην παραγωγή ασβέστη. Η ραγδαία ανοικοδόμηση της Θεσσαλονίκης μετά την πυρκαγιά του 1917, η έλευση των προσφύγων το 1922, η υλοποίηση έργων υποδομών μεγάλης κλίμακας, η αστική και γεωργική ανασυγκρότηση κατά την περίοδο του Μεσοπολέμου, η συνεχής επέκταση των οδικών δικτύων και των ηλεκτροδοτικών δικτύων της ΔΕΗ, εκτόξευσαν τις ανάγκες σε αδρανή και ασβέστη στην Κεντρική Μακεδονία. Το Ασβεστοχώρι με την συνεισφορά του σε ασβεστολιθικά προϊόντα πρωταγωνίστησε σε όλες τις μεγάλες αλλαγές που είδε η Θεσσαλονίκη κατά τον 20ο αιώνα.
Ως ασβεστολιθικά προϊόντα χαρακτηρίζονται οι ασβεστόλιθοι [CaCO3] ή τα ασβεστολιθικά θραυστά αδρανή σε διάφορες διαβαθμίσεις μεγεθών που χρησιμοποιούνται στην κατασκευή κτηρίων και δρόμων, και ο ασβέστης που ως γενικός όρος χρησιμοποιείται παντού και δημιουργεί σύγχυση. Παλιότερα πουλιόταν στη λιανική με τη μορφή καμένης πέτρας [CaO] και οι διάφοροι χρήστες την έσβηναν με νερό στο εργοτάξιο και έπαιρναν την υδράσβεστο [Ca(OH)2] κυρίως σε μορφή πολτού. Σήμερα η καμένη πέτρα πουλιέται σχεδόν αποκλειστικά στη χονδρική, την σβήνουν εξειδικευμένες επιχειρήσεις με όλα τα μέτρα ασφαλείας σε ειδικές εγκαταστάσεις και παράγεται υδράσβεστος [Ca(OH)2] είτε σε μορφή σκόνης (αν προστεθεί μόνο το χημικά απαιτούμενο νερό), είτε σε μορφή πολτού (με περίσσεια νερού) ή γαλακτώματος (με ακόμα περισσότερο νερό). Έτσι, στα χέρια των απλών χρηστών φτάνει η υδράσβεστος σε διάφορες μορφές, ακόμα και σε έτοιμα προς χρήση κονιάματα.
Διαχρονικά, από τους νεολιθικούς χρόνους έως και σήμερα, ο ασβέστης αποτελεί βασικό υλικό σε πολλές και διαφορετικές χρήσεις. Η πλήρης αξιοποίηση των δυνατοτήτων του στη δόμηση επιτεύχθηκε κατά τη Ρωμαϊκή περίοδο, όπου η υδράσβεστος αναμεμιγμένη με αδρανή και ποζολάνες χρησιμοποιήθηκε ως ισχυρό συνδετικό κονίαμα μεταξύ λίθων και πλίνθων, αλλά και ως «ρωμαϊκό σκυρόδεμα». Επίσης, χρησιμοποιούνταν στα ασβεστοεπιχρίσματα και στα υδροχρωματίσματα των σπιτιών και βοηθούσε στην απολύμανση και στην αντανάκλαση των ακτίνων του ήλιου. Ακόμη, ο ασβέστης χρησιμοποιείται στη λίπανση των εδαφών ως εδαφοβελτιωτικό, στην γεωργία ως απολυμαντικό, στην υαλουργία ως σταθεροποιητής, στη βυρσοδεψία για την αφαίρεση των τριχών των δερμάτων, για φαρμακευτικές χρήσεις, και τέλος στη ζαχαροπλαστική για να γίνονται τραγανά τα γλυκά του κουταλιού.</value><language>GRE</language></item_2></dctermsdescription><dotportalmobileDescription><item_2><type>literal</type><property_id>279</property_id><property_label>Σύντομη περιγραφή</property_label><is_public>1</is_public><value>Το Ασβεστοχώρι διακρίνεται για τους μεγάλους ασβεστολιθικούς όγκους που το περιβάλλουν από τη βόρεια πλευρά του. Η συνετή αξιοποίηση των διαθέσιμων φυσικών πόρων μιας περιοχής συμβάλλει με πολλούς τρόπους στην ενίσχυση της τοπικής οικονομίας. Το ίδιο έχει συμβεί και στο Ασβεστοχώρι (αρχικά Νεοχώρι). Οι άφθονες πρώτες ύλες του τόπου, δηλαδή τα ασβεστολιθικά πετρώματα και τα πουρνάρια ως καύσιμη ύλη, από τον 17ο αιώνα έστρεψαν σταδιακά την πλειοψηφία του πληθυσμού στην παραγωγή ασβέστη. Τότε οι Οθωμανοί μετονόμασαν το Νεοχώρι σε Κιρέτσ-Κιοϊ, δηλαδή Ασβεστοχώρι.</value><language>GRE</language></item_2></dotportalmobileDescription><biboshortDescription><item_2><type>literal</type><property_id>116</property_id><property_label>shortDescription</property_label><is_public>1</is_public><value>Το Ασβεστοχώρι διακρίνεται για τους μεγάλους ασβεστολιθικούς όγκους που το περιβάλλουν από τη βόρεια πλευρά του. Η συνετή αξιοποίηση των διαθέσιμων φυσικών πόρων μιας περιοχής συμβάλλει με πολλούς τρόπους στην ενίσχυση της τοπικής οικονομίας. Το ίδιο έχει συμβεί και στο Ασβεστοχώρι (αρχικά Νεοχώρι). Οι άφθονες πρώτες ύλες του τόπου, δηλαδή τα ασβεστολιθικά πετρώματα και τα πουρνάρια ως καύσιμη ύλη, από τον 17ο αιώνα έστρεψαν σταδιακά την πλειοψηφία του πληθυσμού στην παραγωγή ασβέστη. Τότε οι Οθωμανοί μετονόμασαν το Νεοχώρι σε Κιρέτσ-Κιοϊ, δηλαδή Ασβεστοχώρι.</value><language>GRE</language></item_2></biboshortDescription><dctermscreator><item_2><type>literal</type><property_id>2</property_id><property_label>Creator</property_label><is_public>1</is_public><value>Terra-Mine Project</value></item_2></dctermscreator><dctermslanguage><item_2><type>literal</type><property_id>12</property_id><property_label>Language</property_label><is_public>1</is_public><value>Ελληνική γλώσσα</value></item_2></dctermslanguage><edmrights><item_2><type>literal</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><value>CC BY</value></item_2><item_2><type>resource</type><property_id>253</property_id><property_label>Europeana Rights</property_label><is_public>1</is_public><id>https://pilea-hortiatis.repository.gr/api/items/3828</id><value_resource_id>3828</value_resource_id><value_resource_name>items</value_resource_name><url/><display_title>Τα Ασβεστοκάμινα του Ασβεστοχωρίου</display_title></item_2></edmrights><edmtype><item_2><type>literal</type><property_id>257</property_id><property_label>Europeana Type</property_label><is_public>1</is_public><value>ΤΕΧΤ</value></item_2></edmtype></item_0></data>
